我竟然同左一個陌生男仔去歐遊..（2）

估唔到我都有1001既一日，衷心感謝每一位讀者！

新讀者可以追POST：

POST 1:

快速追文紙言link：

頭盔：講到明呢兩日要抖下先，所以唔好話我唔出文，都係徇眾要求我先開定新POST 得閒可以上黎同大家吹下水

新舊讀者都快啲上水啦

第一次留名！

恭喜你成功搶到第一個留言，獲得樓主既神速回覆壹個

D caption 冇哂既

是但啦，簡潔啲

留名等新文

簡潔d應該改做
我遊（2）

新讀者留名
從來唔睇講故台 淨係鐘意睇旅遊台d遊記
係吹水台見到個post 幾有緣
一口氣用兩個幾鐘追到live 放低兩個正皮

依家啲讀者好串

冇文睇係串d

我都鐘意睇人地嗰啲遊記，我想自己寫遊記寫得好睇啲

做唔到第一個留言

我都做唔到最後一個留言，明明app睇係1001但竟然有人可以留1002(？)

可能佢同你同一時間sd
做今個post最後一個

睇完樓主個故, 我今日鼓起勇氣R左個陌生人做旅伴

等你寫呢個故既
第二季

Lm
過兩日？咁禮拜一係咪會有文

返工睇到一半
留個名先

呢個難啲1001啦

是咪真人真事黎架

一日遊旅伴咋, 冇Nick 咁勇

你出聲，大把忠實讀者(我)幫你推

再一次留名

live

你出聲，大把忠實讀者(我)幫你推 [/quote]

適當地推便可 希望呢個post都多啲正皮啦

正評定先

新貼留名

追左個幾兩個鐘終於live了
好正

留名

LM!

lm

新po唔係唔上水留名呀
又係我喇
回應好長果個讀者
樓主開(2)要加油哦
小讀者支持你

新post 留名

新讀者留名 我成日都ff自己可以經歷到before sunrise既情節

荷蘭嗰晚寫得幾正

追到live

推

多謝你

無疾而終呢四個字

應該係我自己最鍾意既一篇

如果夠五十正評今晚可以出住少少先

算啦，星期日好似冇乜人睇，都係留返聽日

我睇緊嫁

等緊精神食糧阿

咁嚴重 差11個正皮咋，不然就明早見

等緊

希望係好結局

43個正評
誰偷偷留下負皮

差少少咋

開多幾個ac

得一個isp
大學又畢左業，個email唔記得pw

留名等文

留名睇走數

未夠五十走唔到

比多個你

差一個

找數真漢子時間

《 比利時篇—布魯日 Bruges (1) 》

我地喺火車站（Brussels Midi Station）附近食埋lunch 先起程，唔係咁樣拎住二十幾三十公斤既行裝周圍走，我應該會進入虛脫狀態。

火車班次非常頻密，票價大約十四歐羅，同一張廉航飛波蘭既特價機票差唔多，不過去到呢個地步，又何必再作比較。

布魯塞爾同布魯日，譯名好接近，距離都好接近，但事實上，容許我用誇張手法，係地獄與天堂既分別。

當然，前者係地獄，後者係天堂。

布魯日就好似一個遠離一切世間紛擾既世外桃源，喺嗰度，完全冇布魯塞爾既黑暗沉重。

呢樣野喺我由踏出布魯日火車站已經既第一刻，已經感受到。

「我覺得你一定會好中意呢度。」Nick自信滿滿。

「你咁有信心？講到好似你黎過咁。」

「我係就係冇黎過，但我個friend係啲旅遊達人黎，我好多行程上既野其實都係請教佢，佢推薦得，實冇錯。」

「原來你係有搵幫手既！等我仲以為你真係咁勁，乜都識。」

「你好意思話我咩？你份人一啲計畫都冇，你有冇諗過，如果你當初冇遇到我，唔知你依家會點呢？」佢淡然地說，帶點感慨既意味。

我又真係冇諗過呢個問題。

依賴其實好可怕，可怕在於你當你已經習慣左佢既陪伴，不知不覺中連獨立能力都失去，如果有一日佢再唔喺你身邊，你既世界入面就好似缺失左一塊好重要既拼圖，從此再不完整。

要避免呢一件事發生，就要避免對佢過分依賴。

就好似一個計時炸彈咁，當呢次旅程完結後，我地最後或許只會各散東西，但情感上既依賴，卻不會立刻被消除。

「哈，最多咪流浪街頭，有乜咁大不了，我天生天養。」

「你肯定天生天養呢四個字係咁用？」佢言語間充滿著質疑。

「肯定，我睇好多中文書架，連張愛玲本《半生緣》我都睇過，我中文一定唔比你差。」

「聽講睇得多張愛玲既女人，都會好討厭男人。」

「我都憎過幾個男人，希望你唔會變成其中一個啦。」

「咁我寧願你憎我。」Nick細細聲講，徘徊於自言自語與回答我之間。

「咩話？」我下意識地想佢重複講多次。

「冇野。」佢斬釘截鐵的說。

我冇追問下去，因為每一隻字我都聽得好清楚，雖然嗰陣既我，並唔明白箇中意思。

咁短

本身都冇諗住今日出，我盡力喇

是旦啦 無疾而終依四個字都唔係需要加密既
依d咁浪漫既事應該都依世唔會發生係我身上

預視到會係sad end

留名先。 剛剛先見到新post

其實樓主返咗香港未架

我也想在歐洲

新po 報個靚到
希望jess可以鼓起勇氣同nick講清楚

講清楚就gameover

即時bad end

新人留名
個故好好睇, 終於live
btw Elfen Lied咁血腥應該係男仔先會睇
見到你提起首Lilium, 諗番起個旋律都有少少心寒嘅感覺
搞到我想知首歌有d咩回憶

世事無絕對既，我識男仔女仔都有睇過，不過唔係主流野所以唔係好多人識

唔好打破我幻想住先啦
話唔定攤開曬講清楚先有發展空間呢

支持新PO
睇黎已經入左大直路

新毒留言

大直路？

聽到有人彈個段係真事?套野唔係主流又好似成10年前咁耐

嗰度係真啊

睇完個post, elfen lied 動漫 都睇咗一次，結局都係sad end

新po留名
原來唔經唔覺就追左成個月啦

一口氣睇哂追到live 不清不楚嘅關係睇到好心痛呀

樓主幾日冇見 推下先

真係去左睇elfen lied 不過兩個結局都冇關係既

好耐冇見

如果唔係用起底真係唔知你改左名

一直都有keep住睇架我

youtuxx 有英文版

咁血腥都有得睇

我地每次都係靠彩數，臨急關頭搵到一間backpacker hostel既最後兩個床位，價錢仲要唔係特別貴。

由車站到Hostel，要搭巴士經過四個站，歐洲既巴士都偏細，我地拎住兩個人既行李，已經佔左唔少位置，雖然旁邊有一個空座位，但我連坐低都唔好意思，只靠扶着扶手以免人帶行李一齊跌低。

「做乜隔離有位都唔坐？」Nick疑惑地望著站姿狼狽既我。

「唔喇…都係幾個站，十分鐘就到啦。」

「喺我面前，就唔需要逞強喇，連你喊我都見過兩次啦。」佢既語氣好溫柔，就好似睇穿左我故作強悍既另一面。

最後都係屈服於佢既一句說話，我都唔知幾時開始我會變得「聽話」。

×

抵達Hostel後，Receptionist好熱情地歡迎我地，大堂結合左餐廳同酒吧， 雖然並冇華麗既裝飾，只有幾張紅色長方形梳化同圓餐臺，一眼就望得曬。

住客飲住啤酒，食住pizza，就咁睇落去都幾熱鬧。

回想起Brussels嗰間「鬼屋」，簡直係天淵之別，我既第六感果然冇錯，Bruges係一個好地方。

我地訂既係mixed dorm room，但我第一次見到房入面既居然唔係碌架床，而係一張張既單人床。

空間好闊落，裝修以最簡潔既白色調為主，望落去乾淨整齊，仲有獨立locker可以比我地擺放貴重物品。

黎歐遊之前既我，一直都以為backpacker hostel全部係啲汙糟邋遢既地方，但原來只係我思想狹窄。

見到軟綿綿既床，我一下子忍不住就訓低，而訓低後，就冇落床既意欲。

由淩晨三點起身開始，經過左十二小時既轉折，我身體既精力已經所剩無幾，咪埋眼應該一分鐘就可以訓著。

Nick既床位喺另一邊，我伸手示意叫佢過一過黎。

「喂，我真係好鬼攰，可唔可以比我訓陣先？」

「你訓下先啦，我自己出去行下。」佢睇落仲精神奕奕咁款。

「下？乜你唔攰架？仲有氣力出去行？」我不禁驚歎佢既體力。

「少少啦，但唔知點解黎到Bruges就精神返曬。」

「睇黎呢度有一股魔力喎。」

「我諗係掛。係呢，你仲記唔記得我地第一日到米蘭，反而係我攰到要訓，而你就出左去周圍影相影左幾個鐘。」

「梗係記得，我嗰陣係咁叫你沖左涼先訓你都唔肯。」

「去旅行時，時間總係過得特別快，咁就一個月。」

我發覺佢諗野時都中意望向遠方，就好似佢依家望向窗外咁。

「係啊，所以你要好好珍惜。」

珍惜我地僅餘既時光。

「好啦，依照劇本既發展，應該輪到我去物色一間餐廳，然後夜晚返黎請你食野，不過你都唔可以丟我架，所以要著靚啲。」

我當初既對白，由佢口中再講多次，令我會心微笑。

錯覺求糾正

個x我次次都覺得係咁解

阿NICK點解可以咁暖男

其實係分隔線，以前用開
_____________________

不過嫌麻煩 糾正了

每個人都有好壞既一面

假架冇人咁暖
暖到女性向AV咁

冇甜既AV

姐係韓劇囉

你鍾意咪當韓劇咁睇，讀者點樣詮釋我冇所謂

正評!
歐洲我去過london同paris only=.=
好羨慕可以去咁多地方!!
其實同NICK有幾成係真人真事?~

睇黎你將會揭開佢既另一面

有人咁暖架
但通常個人都唔簡單

唔知聽日有冇時間寫啊～所以今晚出多篇先

起身既時候，我習慣性地望手機，原來已經係夜晚六點十五分。

我即刻被嚇一嚇，明明較左鬧鐘一個鐘後起身，點知訓訓下就成差唔多三個鐘，我掲開被落床，見到Nick返左黎。

「你終於肯起身喇？」我行完一圈返黎都半個鐘喇。佢眼尾瞄到我起左身，雙手噤住電話同我講。

「鬧鐘冇響啊…我都唔想... 」 我抓一抓淩亂既長髮。

「傻啦，又點會怪你，你訓到淩晨先起身都冇所謂。」

「邊可以冇所謂啊？去旅行去到訓教咁冇癮。」我都忍不住自嘲。

「我搵到一樣野，你一定唔會覺得冇癮，而且仲會覺得你依家呢個時候起身啱啱好添。」

聽到後都激發起我既好奇心：「講到你好瞭解我咁，係乜先？」

「你梳返好個頭咪帶你去囉。」Nick依然不改佢故作神秘既作風。

我用手機既前鏡頭打量一下自己，頭髮真係亂到活像一個瘋子。

「你識乜，呢啲叫九一分界女神頭，潮流黎。」

Nick帶左我去樓下大堂（aka餐廳＋酒吧）。

「呃…你帶我黎食pizza啊？」我一臉不解，以為佢會帶我去啲特別既地方。

「唔算係。我記得你鐘意飲酒？啱啱返黎既時候見到原來呢度每日六點至七點happy hour，一歐羅就有a pint beer。比利時啤酒好出名架。」

「1 euro per pint咁抵？係就嗌多幾杯喇。」

「我諗喺呢度就算你任嗌我都比得起既。」

「又真係幾瞭解我喎，知道我係個酒鬼。」

「我對自己既觀察能力不嬲都好有自信。」

First Round我嗌左一隻比利時啤酒，而Nick就成個女仔咁，嗌左杯Strawberry Cider…

「其實你飲唔飲得架？好少見男仔會嗌Cider。」

「就係唔飲得先嗌Cider，尤其是依家個肚空空地，特別容易醉。」

「咁我搵到你既弱點喇，等我試下灌醉你！」我將整杯啤酒放到佢嘴邊，作勢逼佢飲。

Nick逼於無奈地飲左兩啖，就即刻飲返自己嗰杯Cider。

「唔好玩啦，我對酒精有少少敏感，作為男人唔飲得我都好羞恥架喇。」

「Sorry，酒精敏感對我黎講只係一個酒量差既藉口。」

「好好好，我承認我酒量差，你滿意未？」

我總是喜歡逼別人承認佢地既弱點，卻不肯承認自己既弱點。

Second Round都過後，本來諗住叫最後一次，但我地一路飲一路傾計，已經過左七點。

「我地冇跟劇本發展啊，應該係我一起身，你就同我出去食野架嘛，竟然用happy hour黎引我飲酒。」

「起碼係一段美好既小插曲丫，睇你有得飲酒幾開心。」

我地相視而笑，喺柔和既jazz music下，我地既笑聲掩蓋左所有音樂聲。

如果時光真係可以倒流返去米蘭既第一晚，我或者會對好多事情做出唔一樣既抉擇，改寫我地兩個既「劇本」。

待續

小心喺連登使用表情符號

對青口冇乜興趣 平到咩程度？

逆推倒

好浪漫
我都想有一次咁既旅行

hello

愈嚟愈sad 了

種感覺好特別
明明重係好sweet 但從字裏行間就會feel到嗰陣sad end嘅感覺

你好

自推下先

幫你推

三個鐘由頭追到live

多謝你花時間追

正~!

正評留名

大家推住post先，打緊

又話今日冇既

今日都可以勉強出，聽日就未必得
都係嗰句啦，我會盡力

冇人既 唔打喇

有

有呀等緊

pish

等鳩左成日話唔打
開新acct灌負皮

引你地上水

等緊呀

係咪準備好出門啦

準備好逆推倒
Jess推返呀nick 上房

二話不說說醉左不醒人事

仲打緊，差啲。

難啲喎，兩杯啤酒就不省人事

直視暴之根源，別為義人傷悲

咁改一改

飲左兩杯開始亂講野

Nick ：「你今晚真係好靚⋯⋯⋯Karina 。」

Sorry啱啱multitasking緊

走出街道，見到既行人並不多，但並冇好似Brussels咁帶比我一股不安感，我反而覺得呢度好祥和，令我心境異常地平靜。

「呢度好靚。」我輕聲讚歎走過既風景。

「行到市中心你會覺得仲靚，不過我地等陣未必會經過Market Place。」

「Market Place？乜原來比利時都有呢間超級市場架？我以為淨係亞洲有添。」我唔覺意用左「港女Tone」，聲線都飆高左差不多八度。

「你唔好咁低B啦，我講緊個市集廣場，係Bruges最出名既地方。」

哈，出醜了。

比著以前強悍，死要面既我，連小小事都要拗贏，無論係對錯都好。

但喺Nick面前，我不知不覺中連自尊心都漸漸拋開。

我發現自己每次投放感情喺另一個人身上時，連性格都會變得柔弱。

柔弱得，根本唔係原本既我。

我好討厭咁樣既自己，好討厭呢種一廂情願既感覺，但我知道，好多野一旦講出口，就永遠返唔到轉頭。

*

我地行過左一條細細既運河，當然唔似阿姆斯特丹般壯觀，但符合返呢個小鎮既形象，兩旁都係中世紀設計既古舊小屋，仔細望既話睇到外牆有好多特別既裝飾品，非常有心思。

微弱既街燈令沿途既景色開始變得黯淡，夜間既涼風吹過黎我地既方向，但身體卻沒有絲毫的抖顫，因為布魯日比到我地足夠既溫暖感。

我好快就留意到呢度既街道都係用鵝卵石鋪砌，古色古香，望遍周圍都冇高樓大廈既蹤影，就如置身於與世隔絕既安穩小鎮。

我行喺Nick既後方，佢冇一如既往咁企喺我旁邊，我只可以加快腳步。

「其實你帶緊我去邊架？」

「見你好似餓餓地，帶住你去食野先。」

唔知係Bruges啲路容易認定係點，佢好似裝左個GPS喺腦入面咁，喺完全冇蕩失路既情況下，穿過一條條外形相似既巷仔，到左一個角落位。

「間餐廳喺下面架，係咪好隱蔽呢？」

前面有幾級石級，有個細細既木牌寫住”Entrance”，唔望真啲都唔會覺得佢係一間餐廳。

「啱啱經過既時候，無意中行過左呢度，我偷偷地裝一裝，原來係間餐廳黎，呢啲古靈精怪既地方，應該啱你？」

「你咩意思先？想話我好weird？」

「我唔覺得你奇怪，我覺得你好特別。」

「個個男仔都係咁講架喇，唔通話個女仔好平凡咩。」我唔想再對佢所謂既「甜言蜜語」有任何感覺，我怕我會越陷越深。

「唔好咁敏感啦，只係一個statement黎姐。女人好難捉摸啊！」

其實男人的心思更難捉摸，起碼多數女人都會將七情六欲擺曬上臉，而Nick，佢既表情永遠都係咁沉穩，好少顯露佢既情緒。

「言者無心，聽者有意啊。」

「我講每一句都係真心既，我好少會講大話。」

即是並非全無。可能佢唯一既大話，就係選擇左對我講。

我好倉猝咁做左一個決定，即使未必係最合適既時間。但如果依家唔問，我驚我再冇咁既勇氣。

「雖然咁樣問好奇怪…..但….我可唔可以拆穿你一個大話？」

我並冇擺出任何嚴肅既表情，反而係用最快既速度吐出每一個字，因為我唔想比自己內心有一絲既掙扎。

睇完，我地聽日再見
欲知後事如何且看下回分解

頭盔：唔知聽日出唔出到，有就當彩蛋啦
頭先回錯post好柒

打風wo？
打風都要返工？

不要問只要信

我信！

大家聽日都唔使上水啦

冇文架啦聽日

冇架啦，教主話冇就冇

大家要信啊

阿門

教主叫各位信徒繼續奉獻正評與留言，風雨不改

你份工真係好神秘

樓主打風應該留在家中呀 快d出多篇解悶啦 好吊癮呀

我見到樓主回錯post

唯有我地自己估下係咩大話

Where, link

打風 出雙倍 文

同意

禁止貼link

開新acct 灌負皮

我貼圖

戴定頭盔先 玩下架咋 唔好block我

Btw
唔通樓主曲線宣傳又話你知咩

打風同我冇直接關係

上面唔好誣衊我曲線啦，用web版覆野有時會咁，估唔到終於發生係我身上

潛水先，bye

講笑咋唔好咁認真

最緊張嘅位停仲要聽日冇文，成何體統

我知 是但啦已經get over左

我未必打到平時既份量，但如果出得五六百字又太少

新讀者留名

啊！！！
樓主又係咁，又吊我癮
又係呢啲moment停

終於上返水 好期待Jess拆穿個咩大話
利申：我仲未病好啊～唯有係假期入面一路翻睇個故事一路休息

好記性樓主

我估個大話係明信片？

八號風球唔使返工推下先

今次個風 實在好多，同上次唔同級數

加油

我是咪要提一提你，記得有時間就要出文啦

冇文都照推

文呢

潛左成日水，大家有冇掛住我(啲文)呢？

係唉瘋啊 乜咁錯蕩啊，又諗起我啲柒事

推 求文

得少少既話睇唔睇啊

用左半日live 睇呢個post exchange d回憶番晒黎

第一站又係milan

推推推推推

今日既彩蛋，但又冇乜人 睇緊就上下水啦

有一個朋友同我講過，要知道貼近事實既真相，就一定要冷不防地作一個「當面對質」，唔可以打電話，傳訊息等等，咁先可以殺對方一個措手不及。

我直直地望進Ｎick既眼睛，但佢既眼神並冇我想像中咁閃縮。佢臉上產生微妙既表情變化，卻看不出端倪。

喺任何場合同情況下，佢都保持到一貫既冷靜。

換著係我，即使做人處事清清白白，都應該會被呢個突如其來既問題嚇得心虛起來。

「You Got Me.」佢舉起雙手，做出《Breaking Bad》入面一個經典鏡頭。

呢一套美劇係我地其中一個共同話題，每次提起劇裏面某啲對白我都會好有共鳴。

「你當自己係Walter White咩，我依家好認真，唔係講緊電視劇。」

「我知你好認真，但係我好怕見到咁認真既你。」

的確，我心裏面仍然有一道保護牆，我仲未有勇氣向佢展示我既另一面。

大部分時間，為左應付唔同既人，適應唔同既環境，我都要帶著面具做人，掩飾我真實既性格。咁樣做人或者會好攰，但習慣成自然，慢慢都冇乜感覺。

就算幾鍾意一個人都好，我無法完全相信另一個人，我相信既只有自己。

我唔諗住轉彎抹角，就直入正題：

「其實喺五漁村張postcard，你根本唔係寄返比自己，係咪？」

Nick稍微深呼吸左一下：「咁都比你發現左，張postcard係寄比我ex。」

未等得切我既回應，佢就繼續解釋落去：

「嗰陣我冇心瞞住你，只係一時懶得解釋，對唔住。」

「冇必要道歉啊，區區一張明信片，你又冇對唔住我。」

「係因為佢真係好中意五漁村，所以…」

「我問你，都只係八卦下姐。」我打斷左佢既說話。「你都唔好咁認真。」

「In return，我都講過一個大話。其實我係偷偷地stalk你instagram，唔小心like左你個post，先呃你話我係特登睇下你留唔留意到。」

「哦，就咁咋？好明顯啦，你唔講我都知。」

我嘗試避免氣氛再繃緊下去，所以故作輕鬆咁講：

「我未講完，嗰日我仲stalk埋你ex，因為我見到佢既留言。Karina吖嘛，同張postcard上面個名一樣。」

每一次呢個名閃過我腦海，我都會諗返起佢真摯地望著我，但叫我Karina嗰一幕，好揪心，而且仲要係由我口中講出黎。

「不如你去做FBI啦，咁你都搵到。」Nick既語調始終不變，我捉摸唔到佢既潛在反應。

「你係咪介意我偷偷地咁stalk你啲野啊？」

佢沉默數秒。

「唔係你既問題，只係我自己一直都迴避緊講關於佢既事。」

「你係咪仲好鍾意佢？」

我差少少就問出口，不過我諗我心入面已經有個答案。

「做人要勇敢面對過去啊，逃避係冇用架，知唔知？」

我都唔知道我哪來的自信去訓導佢，明明我先至係最逃避現實嗰一個。

「多謝你。」

「嗯？」我唔明白佢嗰句多謝係咩意思。

「你一講完，我好似諗通左少少。」

「唔好玩啦，我講既野有咁大威力就好。」我苦笑一聲。

我暗地裏對自己講，一直以良朋既身份喺佢身邊，或者先係最好。

一定係個比心機睇既讀者

睇完！期待下集！

出完文又要潛一下水喇，繼續推吧

攞佢個bite

Nick講野同控制情緒真係好叻

心痛 jess 呀！！！

我想講追到live

iphone同jess 都快d 出文吧

不能同意更多

你竟然有睇 都叫做柒得有價值

push

留名睇文

拍哂烏英

留名睇烏英

冇文冇回應

琴晚打風出文又唔見你地上曬水 寫文都要有小小小小 動力

breaking bad 是好好睇

廢事留太多言要轆好耐先一篇

被串親

一陣成頁都留言，一篇文都冇就唔好啦係咪先

夜點會出文的了

快

請別催文，能打的時候就會打

打 給我往死裡打

起碼打到一兩點
我都係聽日再睇好了

睇埋新文先訓

睇到個心好痛呀
點解呀nick要咁好

因為你睇緊韓劇，佢想死於末期癌症前用盡一切方法對Jess好
講笑，因為事出必有因

返到屋企都未有

因為我多數都係唔訓教，深夜出文

我都係啱啱返到

睇緊

文呀！！

趕唔切十二點前添

*

我地冇繼續討論呢個只會沒完沒了既話題，我內心其實慶倖自己突然有勇氣去問清楚佢，我就知道佢起碼肯同我坦白，至少我嗰一刻係咁認為。

我地隨即走落隱蔽既石級，卻發現一個啱啱大家都無留意到既木牌：

“Closed.“

「Are you fucking serious?」我幾乎對著Nick咆哮，畢竟餓了數小時都開始”hangry”起黎。

「Shit…唔記得今日係星期日添…佢地可能夜晚唔開…」佢尷尬地用手遮住半張臉。

我朝著Nick反左一下只剩下眼白既白眼：「You had one job to do！One job！」

「哈哈，唔好嬲，同我一齊一定唔會餓親你既，我帶你去第二度。」

「同埋呢，我發現你一好興奮或者好嬲嗰陣，都會係咁講英文，好得意。」

「Shut the fuck up, I am really pissed off right now. 」

我唔介意喺Nick面前粗口橫飛地表達自己憤怒既情緒，我知道佢好清楚我係一個好難真正地動怒既人，仁憑別人怎樣差勁地對待我，我都係會選擇原諒，何況係呢啲根本微不足道既小事情。

最後佢帶我去到一間美式快餐店（不是麥當勞那一類的連鎖快餐店），星期日既布魯日，份外寧靜，好多店鋪早早已經關上大門。

我地身處既位置唔近市中心，附近只有呢一間餐廳仲閃著燈，所以都係決定退而求其次。

我地推開玻璃門，環視一週，一個客人都冇。

滿頭白髮既老闆望到我地入黎，放低手上既清潔用具，向著我地走過黎。

「Sorry, we are closed. 」佢既英文帶有少少法國口音，大概係因為法文係比利時其中一個官方語言。

「Can we please have something easy and quick to eat? We are really hungry and other places are closed already.」 我慢慢地用簡單既英文同佢對話，我怕我用平時既語速會令佢摸不著頭。

「Hmmmmm...」 老闆猶疑左一陣，「Okay then, but be quick.」

幸好我地唔洗再次摸門釘，就快快搵個位坐低。

美式快餐店來來去去都係嗰啲食物，不外乎漢堡包，薯條，汽水，所以我地基本上唔洗點用腦諗，就用食澳牛既速度落左單。

明顯地，老闆都係趕住收鋪，同樣用澳牛既速度準備好我地既晚餐。

我心急地一口咬掉四分之一個double cheeseburger，食相極之冇儀態，我都冇打算收斂。

大概係因為黎到一日既完結，剩低既漢堡扒被煎得肉質好乾，冇乜肉汁，而薯條亦都拍得住M記嗰啲被放置良久既萬年油薯條。

不過當你餓到某個程度時，任何擺得入口既食物，都係美食。

「食慢啲啦，小心啃親。」Nick裝作貼心地提示我，其實只係明目張膽地恥笑我既食相。

「明明就係你既問題，搞到我行左一大輪先可以食野！」

「但係你都食得幾開心丫。」

「我對食真係冇乜要求，食得落肚，食完又唔會肚痛就得。不過依家一諗返起第一晚喺米蘭食嗰碟Carbonara，我就覺得滯滯地。」

「嗰間餐廳好似都係你帶我去….」

佢唔提起，我一時都醒唔起原來間餐廳係我揀既，即刻支吾以對起黎。

「係呢，你有冇睇過一篇潮文叫《一生只想尋覓一個肯捱麥記既女人》？」

「咩叫潮文？真係未聽過，講乜架？」我瞪大眼睛，活像一個無辜少女的樣子。

說實話，嗰陣我真係對香港網絡討論區仲係冇乜認識。

「呃…我都唔識解釋，即係嗰啲好引起關注既文章，總之篇文就係講依家香港既女仔對於食野嫌三嫌四，問佢要去邊食飯仲難過啲南北韓危機，如果帶佢地去食老麥，應該係死罪黎。啱啱見你話對野食冇乜要求，咪覺得你係嗰個肯捱麥記既女人。」

「哈哈，有冇咁誇張啊？我呢幾年喺香港又唔覺喎，我身邊啲女仔朋友都冇你講得咁奄尖丫！」

我嗰陣第一次聽到呢啲潮文，原來有趣得黎都可以幾發人深省。

「潮文係咁架啦，唔係點吸引到人睇。」

「不過我想講既係，我以前個女朋友就係咁既人，真係好煩。雖然除左呢樣野之外，佢都唔算話係好港女既。」

聽到佢對著我自然地講起關於佢Ex既事，我有一絲驚訝，但冇表露於臉上。

往深一層諗，其實佢肯放開自己同我講佢以前既事，或者係代表佢肯放下過去。

但即使能放下過去，亦不等於可以全身貫注於當下，中間個一段留白既過渡期，先係最令人難受既時期。

終於等到

都唔係好夜姐

又新文要留言讚下你
等你有多啲動力繼續
加油哦

等到文可以安心訓教 聽日起身再推過

新post push

睇完新文就瞓得

呢排咁少文
搞到有時睇完之後到爭啲唔記得左啲劇情

唔知你幾時開始追我POST，但我覺得依家同POST 1嗰陣既速度差不多啊，都係每日一篇，維持一千幾字左右，得閒寫既話就會分兩篇出二千幾字，之前開POST 2 我話要抖成個weekend，最尾都係抖左一日咋，因為漸漸養成習慣，唔出文好似對唔住班讀者咁

印象中除左我病左嗰次，我呢一個幾月黎，幾忙都每一日都keep住出文，三四點仲對住部電腦打文，講真，有幾多作者可以做到吖

可能我認真左，但都係嗰句，我喺我能力範圍內會儘量寫。

見到自己出左文，終於可以安心訓喇，早抖！

樓主加油 好好睇 由頭追到live左

你真係認真左
冇質疑你嘅意思
反而仲要好多謝你
因為真係寫得幾好睇
加油樓主

謝謝

又封哂塵

樓主加油！支持你

管家入黎掃塵

我又嚟啦樓主

在線上

樓主加油 咁忙都keep住出辛苦了

最近很多事發生心情不是太好，加上這裡好像漸漸冷淡，容許我休息一天，明天見

係咩？我覺得愈黎愈多人睇緊喎
休息啦休息啦 等你

無冷淡啊 一直等緊你

等你 心情好就出 別迫自己
好鐘意你既文

推，支持

休息完就好翻黎喇 我會掛住jess架

輕輕一推

今晚冇文睇 我一直有追架

我想睇

樓主take care 等你休息完返來post文呀

巴黎時間晚上12點，同個女仔訓緊同一張床睇呢隻故 又係唔知咩關係

hi 呢個post都見到你

yo
呢個故正呀

好彩昨晚冇等 ， 樓主今日繼續努力

推呀

翻工前推一推 樓主加油!

推post!!!

大家既留言我全部收到了 收拾下心情今晚就會繼續的了

巴打我記得你，其實你是想推進關係，定係維持原狀先？

樓主加油呀 你個故仔好好睇

我都唔鳩知其實，有時係想拖下佢，但有時唔多想進一步咁，覺得好多野要煩落去，雖然生活都幾夾下

雖然唔清楚詳情，但如果對方都對你有意思，就唔好拖住人啦

舊讀者lm

認得你啊，很久不見

用一個晏就live左

推下po等文，唔係樓主嬲嬲豬唔出

有人嗎

《 比利時篇—布魯日 Bruges (2) 》

嗰晚食完晚餐後，行程欠奉，因為黎布魯日根本不在我地本來既計畫之中。

好吧，說穿了其實只是Nick既計畫，我既職責就係一直說：「好」，「冇問題」，「乜都得」。

我地當飯後散步咁四圍行，布魯日係一個好迷你既城市，或者用小鎮黎形容佢會更加貼切。

呢度當然一唔似Brussels咁，有現代化既高樓大廈，周邊只有古舊而矮小既建築群。

我地離遠望到一座鐘樓，朝著嗰度既方向行，好快已經進入古城區。

「呢度就係我啱啱講既Market Place，本身諗住聽日先黎，點知行行下又黎到，Bruges細得濟。」

夜晚既市集廣場人唔多，比較空曠，但鐘樓仍然發出刺眼既燈光，成為整個廣場既焦點。

利申：偷圖again，嗰日冇帶相機出去。

「硬係覺得呢座鐘樓熟口熟面，好似唔知喺邊度見過咁。」我努力嘗試回想，但徒勞無功。

「咁我覺得鐘樓棟棟都有啲相似架啦，你係咪撈亂左尖沙咀海旁嗰個啊？」

「你唔好真係當我白癡，兩座鐘樓一啲都唔似囉，呢座靚好多。」

我繼續說下去：

「我成日都係咁，越逼自己要諗起，我就越諗唔起，然後就越想要諗起，就好似一個惡性循環咁。」

「你會唔會執著左少少？或者你聽朝黎，望到佢喺日頭既另一面，你就會諗起。」

可能就係因為我太執著，先會成就今日既我。

***

第二朝七點半就被Nick叫醒左，起床氣特別嚴重既我，用盡一切方式去賴床，再加上惡言相對，叫佢「收皮」，「唔好阻住我訓教」，「Get the fuck off 」諸如此類。

不過佢對我既脾氣，百般容忍，最後我都屈服於佢既死纏爛打既毅力，朦朦朧朧中落左床。

「洗唔洗晨早溜溜叫我起身？」我捽著疲倦得略帶紅筋既雙眼。

「呢度既早餐八點半就冇架喇，我唔想自己一個落去食啊，你陪我啦。」

平時都係佢陪我做我想做既事，好似又真係第一次聽到叫我陪佢。

「唉，好啦，見你成日遷就我，我就返你一次啦….」

「不過點解全部Hostel都要將早餐時間整到咁早啊？十點都係朝早姐！」

「因為佢地想節省成本，知道大把好似你咁既懶蟲會唔肯起身食早餐。」

「我唔係懶，只係失眠，訓得唔好，講過好多次。」

失眠既原因有好多，漸漸地Nick都變成我失眠既其中一個原因。

會的

估唔到甘早有
樓主加油

Miss左添，多謝你啊！

好快手
都有成七萬字架喇

有冇交配？

Hostel既費用包括自助早餐，但當然係平民式既自助，只有最基本同簡單既食物。

我將整個焦點放喺搽麵包既朱古力醬上，用鼻子靠近聞，一股濃香既可可味，夾雜住少少榛子香味，未食之前，仲以為只係普通Nutella，不過絕對超越Nutella，過之而無不及。

拎完野食後，我地搵左一張最後一張冇人既圓臺坐低，原來都幾多人比我地更早落黎。

「你睇下幾多人仲早過我地起身，好心你養成下早睡早起既習慣，好似我咁，幾有規律。」

「你咁講，我要開始食安眠藥喇喎。」

「咁安眠藥又唔好亂食，調整下自己既心態，應該就會訓得好啲。」

「你唔明架喇，我由幾年前，甚至更早，已經開始係咁。」

「你琴晚失眠嗰陣，諗緊乜？」

唔通話諗緊你咩。

「我喺度Google琴晚鐘樓張相，睇下記唔記得起喺邊度見過。」(btw，我認真，唔是藉口)

「….」換來一陣Dead Air。

「放鬆少少自己會唔會好訓啲呢？」

「係咪有句說話叫，有頭髮邊個想做癩痢？你當我係咁啦。」

「你比左個目標我。」

「下？」我聽得一頭霧水。

「我要喺呢次旅行入面，醫好你既失眠。」

我聽到後冷笑幾聲：「Excuse Me，心理醫生都醫唔好我，你會唔會太有自信？」

「我每晚send一篇佛經比你，你認真睇既話，包你訓得著。」

「嗯…你都幾有幽默感喎。」雖然佢既語氣非常認真，但卻認真得令我不禁失笑起來。

此後，佢真的幾乎每晚都會WhatsApp一篇佛經或者佛教音樂給我，但遺憾地，我真的提不起勁認真看。

今晚去到呢度先，希望喺呢個POST完到我既故事，同上到300正評啦

忙左兩日終於有時間追故
一次追幾篇好爽

又黎呃正皮

幾乎每晚
唔好咁快返香港啦

想比負皮（或者已經比左）咪出聲囉

少了你幫我推post，不開心啊

受樓主既故事啟發, 今日又識左一個日本女仔去玩阿

之後幫你推番

一放工就入黎追 nick個句我會醫好你嘅失眠真係好flirt咁先最醫唔好心病

很勇敢啊

Jess表示持續失眠中

「我要喺呢次旅行入面，醫好你既失眠。」

佛經

其實好有意思架

我明佢一番好意

就咁睇有D似佛羅倫斯米高安哲羅廣場山腳座塔

利伸：純粹喺你個行程斷估

失眠習慣嘅樓主瞓咗未

推啊推啊推啊重要嘅事要講三次

本身個人目標係想環遊世界，所以好中意睇遊記，咁岩早一排見到你個故有遊記又有感情戲份，題材好新鮮啊，仲要係你同陌生異性成為旅伴，成件事好有趣，好有火花同期待

加油。好希望你故事中同生活中都可以同旅伴有更進一步嘅火花。因為其實好中意你地，覺得你地由頭到尾發生嘅事好浪漫。

獅子座既人又真係好得意。一時sweet 到死。一時就唔鬼想彩你。希望亞nick 唔會咁對jess 啦。好唔想bad end 呀！

追到Live

暫時咩都唔知啦

失眠既樓主想繼續失眠但現實逼我要入睡，不然早起會爆肝。

多謝你追我個故啊

嘻，其實我不怎麼信星座喇

我live左你個故好耐

訓醒一推

打風推一推

差啲唔記得覆你添，我認得你啊巴打！估唔到你仲睇緊，不過唔係佛羅倫斯喇

又留名支持下

終於追到live

食下午茶一推

一早比左正皮，留言以示支持，加油，樓主快快出野

等到地老天荒都會繼續等文
樓主加油

不過都係唔好要我地等太耐

終於入到 新人上水 追左好耐 日日都要睇jess

日日都入黎睇下出左文未！遊記加愛情好浪漫
樓豬加油

等你！樓主加油

飯後一推 樓主等你呀

今晚有冇架

好睇 好睇 好睇
每日一有時間都會上黎睇下update咗未
加油！

I am back
一上連登就要搵番你個post黎睇
斷左幾日
加油 我仍然在此

各位早晨！琴晚有野做，冇出文，抱歉！出返２０００多字補數

朝早酒吧當然未開始營業，但即使平時喺嗰度倒酒調酒既職員，都要準備好早餐比客人。

Bruges果然與眾不同，連人睇落去都好似有吸引力啲。

年輕帥氣既bartender同我地傾計既同時，比左一張free walking tour既傳單我地，出發點係距離呢度十五分鐘既另一間Hostel。

雖然經過左上次沉悶既歷史考察團，對呢種tour都存有少少猶疑，但係我相信Bruges會比到我地一種截然不同既經驗，而且夜晚就要起程返翻去Brussels搭機，所以把握埋唯一一次既機會。

因為黎開始既時間仲有一兩個鐘，所以我地將早餐慢慢咁不留殘渣地食完，先上返房慢條斯理地準備。

踏出Hostel，我第一次見到陽光下既布魯日，遊客都開始出發到處參觀。

我地照著帥氣Bartender比我地既地圖，佢細心劃上不同既記號，令我地不花吹灰之力就搵到一間叫Charlie Rockets既Hostel（我十分喜歡這個名字），即係Tour既出發點。

入到去，就好似一間普通酒吧咁，卻不見有人影，我地睇多次Hostel個名，對一對張地圖，明明就冇去錯地方。

行過去bar臺，問左抹緊酒杯既職員，佢話呢度的確係出發點，不過只係其他人未到，就叫我地隨便搵個位置坐低。

「洗唔洗嗌返杯野飲先啊，酒鬼？」Ｎick好似將酒同我劃上等號一樣。

「唔好傻啦，我唔會朝早飲酒架。」

話音剛落，就有一個穿著橙色背心外套既女仔走過黎：

「Hey! Are you guys here for the walking tour? 」

「Yes, we are, are you here for the tour as well? 」

「Fun fact, I am actually the tour guide! Welcome! 」

面前呢位笑容滿面既年輕女子，叫做Rebecca，佢既英文非常流利，一問之下，原來佢本身係愛爾蘭人，不過已經喺Bruges住左十年。

作為一位導遊，佢當然非常健談，喺等候其他遊客既時候，佢不斷同我地分享佢黎到Bruges既經歷，話當初第一次黎到呢度旅行，就愛上左呢個與世無爭既城市，之後就過左黎讀書，最後仲定居喺度。

喺嗰度聚集既人慢慢地增多，有啲仲係嗰間Hostel既住客，應該多數都係黎參加呢個Walking Tour。

集齊足夠既人數後，Rebecca就帶隊出發。

嗰度離舊城區只需行三分鐘左右，果然日頭既布魯日比起琴晚，有生氣得多。
喺Brussels遇過最差既導遊；但就喺Bruges搵到最好既導遊。

即使同樣在簡介城市既歷史，Rebecca亦描述得生動得多，大概導遊都係一種需要靠依靠天份既職業。

Bruges喺荷蘭語原本既意思，係解作一道橋，所以都唔難睇到運河喺市中心穿梭，好多建築物都係倚著運河而建，原來Bruges有一個別名，就係「北方威尼斯」（因為位於歐洲北部），我頓時覺得一圓當初冇去到威尼斯既遺憾。

同時布魯日亦都係現今歐洲保留得最好既中世纪城市，喺戰火彌漫得最嚴重既時候，布魯日卻幸運地沒有被摧殘多少，所以好多古舊既建築先得以保存下來。

當初走在佛羅倫斯既街道，已經有種誤闖古城既感覺；黎到布魯日，更彷如真的置身於中世紀時期內。

行到黎Market Square，即係我地前一晚已經去過既地方，但第二次黎到先注意到廣場一旁被塗上不同顏色既山形小屋，底層都係餐點同一啲小商店，整排望過去甚有特色。

而廣場內都有好多為觀光客而設既馬車，價錢不菲，但捨得花錢既話，應該都可以金錢換黎一次古代既皇室體驗。

環觀整個廣場，無法被錯過的，就當然係嗰一座令我摸不著頭腦既鐘樓。

Rebecca開始重點介紹呢座鐘樓（Belfort），係布魯日最重要既地標之一，喺某一套電影會時常見到佢既蹤影，而嗰套電影，就係《In Bruges》。

我驀地想起：「原來係In Bruges！」

有冇電影迷睇過呢一套電影？（有我好中意既Ralph Fiennes ），係一套關於兩個愛爾蘭殺手既黑色幽默片，劇情就唔詳細講，有興趣可以去睇下，幾有深度既一套戲。

聽完Rebecca講，終於諗起自己幾年前其實睇過呢套電影，只係印象唔係特別深刻。原來Bruges對我黎講都唔係一個完全陌生既名字，怪唔知得琴晚望住個鐘樓，有種似曾相識既感覺。

“I didn’t even know where Bruges fucking was.”

“It’s in Belgium.”

“Bruges is a shithole.”

“Bruges is not a shithole.”

“We’ve just got off the fucking train.”

這是電影開始的頭幾句對白，睇嗰陣都唔覺布魯日有幾靚，加上男主角由頭到尾（因為好多因素）都非常討厭呢個地方，但當我親身黎到時，可以肯定，Bruges is not a shithole.

除了鐘樓，另一座最出名既建築，係與市政廳連在一起既聖血大教堂（Basilica of the Holy Blood），而佢並唔只係一座帶有華麗設計既教堂，因為相傳聖殿裏面保存左從伊斯坦堡帶黎既耶穌聖血，而教堂亦都得其名，雖然係真係假已經無從考究。

之後去嗰個景點，Nick笑說，簡直好似為我而設咁，係一個Beer Museum！

雖然並唔係啲咩新奇既地方，喺德國都去過類似既地方，但德國同比利時既啤酒，由原材料開始已經大有不同，而個人都偏好Belgian Beer，因為種類較為繁多。

其實入面都唔係太特別，只係showcase左好多不同種類同品牌既比利時啤酒，如果仔細地聽著audio周圍行既話，應該會瞭解得更深。

而因為Tour既重點並唔係呢度，我地十分鐘度應該都行完，印象深刻既大概最後喺博物館頂層既bar，坐低飲左又一杯既啤酒，我開始諗我係咪將會有啤酒肚既出現？

Tour既最後一站，Rebecca帶左我地去一間手工朱古力店。

我向來都寧願去呢啲小店，都唔想去幫襯Godiva等等大型（唔知啲朱古力係咪工廠出產）既店鋪，雖然明知佢地一定係有commissions既關係，但之前喺Brussels冇試過呢種手工朱古力，所以都心甘情願地入去。

老闆娘同Rebecca似乎係識左好耐既拍檔，一見面就黎個熱情擁抱，佢為我地介紹店鋪內既朱古力。

因為嗰度係家庭式經營，幾乎所有野都係佢地親自製作同包裝。

除左朱古力外，都有林林總總既擺設品，睇得出老闆娘好有心思。

Rebecca同我地一團人強調，即使唔諗住喺度買任何野，都可以試食一粒朱古力，就當係一份佢送比我地既小禮物。

不過我同Ｎick終於受唔住誘惑，買左一整盒，裏面差唔多有三十粒朱古力，Milk，Dark，Truffles什麼都有，但印象中價錢都唔貴，總之絕對唔會喺比利時以外見到咁抵食既朱古力。

由開始到結束，呢次tour都冇悶場，應該係我印象最深刻既一次walking tour，當然要歸功Rebecca，臨行前我向佢奉上一個不捨既擁抱。

佢對大家笑說，如果滿意佢帶既呢一次Tour，可以上佢地既Facebook page, mention Rebecca個名，咁佢老闆就會buy her a pint of beer。

我點頭說好，但最後卻沒有。（愧疚中）

完結後，我地打算再沿著市中心一直走下去，睇下會唔會發現一啲冇去到既景點。

而我點都唔會諗到，喺眼前突然出現左一個熟悉既身影，因為嗰日我終於有帶隱形眼鏡，佢既五官我望得好清楚。

Jess究竟見到邊個？

做咩停係呢到呀

齋睇相，布魯日感覺上有啲似荷蘭

Btw 唔通見到ex

因為追故係咁，我自己都未打曬

正評係比我個名！
謝謝

Jess says hi！

布魯日，威尼斯同阿姆斯特丹 都好似， 周圍都係運河

一起身就有文睇
其中一個夢想係去比利時食朱古力

新讀者留名
睇左兩個幾鐘追到live 比足誠意架
btw morning樓豬

jess 加油啊

運河確實好似，但我覺得建築風格好唔同啊！

巴打識嘢！

你個名

歡迎啊
Btw 午安

用左1個鐘追晒，越嚟越sad

訓醒就有得睇 我估見到ex

同上

我又黎推post喇

我九點半度開估啦！

留名睇遲到

你每次留名睇走數都冇發生過

即係我九點半開始咩都唔做，只係撳個F5

當然不是，你要打文！

我發現我個腦開始退化 唔知有無用錯詞語 以前寫５０００字係等閒事，依家寫２０００字已經累

腦汁乾乾地，唔夠墨水
要飲返d墨汁補補

你既文要比較斟酌用字丫嘛！我功力不及（？）先用口語，但你叫我呢啲每日一篇情何以堪

我吃墨汁拉麵會吐

為何不吃炒飯

樓主小心啲

頂 我自問錯字就成日有，打左殘體字都係第一次

我當年係去完netherlands先去bruges,係覺得好撚似 本人喜歡netherlands多啲

鼓勵(乞)下大家正評先

仲有一分鐘咋

佢皮膚白哲，身材高瘦，從側面已經望到佢秀麗既五官，依然留住嗰一把我見過最靚既長直黑髮。

再望一望佢掛喺背囊嗰隻我送既貓公仔，我肯定佢就係Josie——我喺大學既一個朋友。

我地之間既距離並不遠，所以我提高聲線叫佢個名，佢已經下意識地望向我既方向。

佢定立左幾秒，先認得出係我，再笑顏逐開地跑過黎，熱情地向我奉上一個擁抱：

「Jess！估唔到竟然會喺度見到你！嗰次喺 Can撞到你之後，我想約你出黎架，不過你知啦，大家都係Final Year，好忙丫嘛！」

Josie係我做group project既時候，其中一位既組員。

而嗰陣其他兩個組員基本上由開始到結束都冇出現過，聽聞係danso既成員。

雖然話每個人讀大學必經既階段，就係遇到Free-rider(s)，但成份野得我地兩個做曬，都幾辛苦，好彩Josie係一位比心機而又讀得書既女仔，所以我地最終都高分取勝。

我地共事期間都傾過唔少計，漸漸變得熟稔，但可惜做完Project後就冇特登約出黎見面。

不過神奇地，我地成日會喺唔同既地方碰面，唔只喺學校，連有一次去餐廳食野，都見到佢喺嗰度做緊part-time。

更莫講呢次喺比利時都會見到佢，緣分真係緣分。

「唔緊要，依家都grad左啦，所以我咪黎grad trip，你都係？」

其實我問既問題都幾無謂，唔通黎呢度賣藝咩。

「算係啦！我男朋友啱啱去完荷蘭exchange準備返香港，我就自己買機票過黎諗住同佢去旅行，我等陣就去Antwerp會合佢架喇！」

Josie講完野後，先留意到Nick既存在。

「Sorry啊啱啱掛住同Jess講野，你係Jess既男朋友？」佢故意拖慢每個字講。

「呃……唔係啊……你問Jess啦，哈哈…… 」

唔知係咪Josie個樣太吸睛，Nick望著佢一臉尷尬咁。

「哈，我地點識，講起就搞笑。」我卻皮笑肉不笑。

「不如你地周圍行下先啦，反正啱啱冇機會，我依家想行上去鐘樓嗰度。」

「你唔等埋我？」

「要行三百幾級樓梯喎，費事你嗌攰啦，呢度附近有Free-Wi-Fi，我等陣再聯絡你。」

我都黎唔切比咩回應，Nick就自己走左去。

「佢都幾怕醜架喎。」Josie回頭望住佢離開既背影。

「你咁靚，我見到你都怕醜啦！何況係男仔。」

以女性既角度睇女性既要求自然特別高，Josie喺我眼中，係我認識既女性朋友入面，最有吸引力既一個。

佢非常有明星相，卻因為聽男朋友話，就算幾多Model公司想搵佢簽約，佢都一一拒絕，絕對唔係嗰啲庸俗得一個招牌跌下來都壓死幾個既「IG女神」。

如果一定要話佢似一個明星既話，我諗會係陳法拉，因為佢地同樣擁有一對過份甜美既酒窩，笑靥如花。

Josie聽到後嫣然一笑，佢既一舉一動都充滿氣質，有時作為女仔，都幾羨慕佢有呢種魅力。

「講呢啲。老老實實，佢真係唔係你男朋友？你地睇落去幾襯喎。」佢向我報以一個調皮既單眼。

「唔係，朋友姐，雖然唔係識左好耐。」我語氣異常的平淡，但不知怎麼的，一股心酸感卻湧上心頭。

有時真係希望「朋友」這一詞，可以概括曬我地之間既關係，但除左「朋友」之外，我亦再諗唔到有其他合適既形容詞。

聽日好可能要深潛，所以如果冇出文既話，就睇到呢度頂住當先啦！

估錯晒

同鍾意既人一齊時撞到靚過自己既朋友真係會panic架

沒有那麼簡單啦

有幾複雜 仲唔出文解畫

唔通josie係後面會有後續出場

睇黎佢地兩個會有一段

聽日冇的話就出多篇啦

扮工推推

得我一個推

好啦陪下你

好多熟悉既面孔

上水一下，今晚還是會趕工出文吧，應該會有小驚喜，大家多給點正評留言鼓勵

做咩要打書面語呢

看心情，下次應該會打火星文

又話琴晚930有

自己追post啦....一分鐘都冇遲

明明就一啲就書面語一啲就唔係
仲捉你唔到

定係你個心情係幾分鐘內可以大上大落

M到啊?

見到拉 應該手快快碌過龍

系牙

又變得冷清了 打文同時自推一下

Waiting

睇緊嫁，求文

夠鐘上黎推一推

等緊呀 我lee到已經12點

我地搵左間Café坐低，Josie或多或少都有少少「港女」既特質，就係鍾意所有包裝得好華麗，同粉色系既事物，所以佢都係因為嗰度華而不實既裝飾，先被吸引左入去。

人生入面總會遇上一種人，你同佢唔係青梅竹馬，識左十幾年既老朋友，但係初相識，已經可以無所不談。

可能正正就係因為對方唔認識過去既你，所以佢無法用你既過去黎評論現在既你，更加唔會聽到：「你變左」，「我識你嗰陣唔係咁」，之類既說話。

我同Josie，就係呢種關係。即使一開始只係因為一份group project而相識，但拜另外兩位free riders所賜，我地要約出黎見面傾野既次數就越黎越多。

久而久之，我都變得好相信佢，嗰陣我正值同前度分手既過渡期，非常難挨，但Josie以旁觀者既角度，不加任何偏見地同我分析左好多事。

佢曾經講過：「一段感情裏面，雙方都必定有對錯，如果太執著對方既錯誤而忿忿不平，換個角度黎睇，只係用別人既過錯黎懲罰緊自己，又何必呢？」

被傷害得太徹底既我，有一段時間都好抗拒身邊所有男性，覺得自己已經唔再需要向佢地乞求被愛既感覺。

而Josie對我既慰藉，令我開始意會到，女性永遠都係最懂女性既人，我有一刻甚至認為，同性比起異性更能互相吸引，聽說這世上，沒有人是絕對百分百的異性戀。

不過都係以前既事，或者只係頭腦一時被沖昏，我諗。

無論如何，太美好既人同事，我大概都不配亦不會擁有。

回憶在腦海裏繞一圈後，我一口喝下半杯Black Coffee，任由苦澀味道支配我既味覺，我最享受苦後帶出既嗰股咖啡香。

我如實地將我同Nick由初相識到依家既經歷，一五一十咁講曬比Josie知，連喺荷蘭「死而復生」嗰一晚，都毫無保留地講左出黎。

好似亦係我第一次講呢件事比第二個人知。不過面前既人係Josie，所以我唔介意，因為我知道佢唔會對我既行為諸多批評。

「你地根本就係Before Sunrise真人版！好羨慕啊！」佢聽得雙眼發光，可惜事情並唔係好似電影中如此浪漫。

「唔係啦。現實又點同電影，電影呃人架咋。」我牽強一笑。

我不停用匙羹攪動杯中剩餘既咖啡，其實裏面並冇任何砂糖需要被溶解，只係一個習慣性既動作，令我可以看到杯中既漩渦，然後慢慢失去焦點。

「不如你諗清楚，你係咪真係鐘意佢？」Josie認真地問我，睇黎佢冇再沉醉於電影中既虛構情節。

「姐係咩意思？」我從放空狀態中回復過來。

「即係…..你對佢既感覺可能只係錯覺，同埋你講到佢對你咁好，我覺得好有可疑，我好驚你比人呃。」Josie緊握我既雙手，我卻有想縮開既意欲。

「其實係咪錯覺都唔會有太大分別，我諗佢都係放唔低佢以前個女朋友。」

「放低都需要時間，你唔諗下你用左幾耐時間先get over到你以前個仆街Ex？」

平時溫文爾雅既佢，雖然只係講左一個平凡既粗鄙詞語，但都足以教我驚訝。

放唔低係一回事，但我更怕既其他事。

「我覺得我會輸。」

「嗯？」Josie不解我話中意思。

「邊個坦白先，咪邊個輸。」

「你仲係咁執著輸贏，同你講左幾多次，感情冇得計較呢啲野。」

眼前既黑咖啡只剩下最後一口，我卻喝不下去，被放置得太耐既咖啡，會由香醇慢慢變成酸澀得難以下嚥；或許感情亦如是，沉澱得太耐，剩下既只有心酸。

我諗我由一開始已經輸左比自己。

佛典有云：旗未動，風也未吹，是人的心自己在動。

待續

寫文佔用我既時間太多，同埋硬係覺得越黎越少人睇，有少少頹了，希望兩個星期內寫完，放心唔會草草收尾

咦，係身處大洋洲既絲打喎

繼續支持樓主

支持

多謝啊 或者係我越寫越悶啦

唉

又係你上面個咖啡理論

即係點

仲睇緊㗎

俾d支持樓主，仲有睇緊

[亂改]被放置得太耐既咖啡，會由香醇慢慢變成酸澀得難以下嚥；或許寫文亦如是，寫得太耐，剩下既只有悶[/亂改]

結局：
我和他、你和她、我和你。
世界從此隔了天荒；你我從今隔了地老。

天荒，地老；地老，天荒
不再留連在摩天輪。

哈，可能係啦，我都覺得我個故事冇乜特別，都係一篇無聊遊記，大概現實就是如此

好好睇，唔好頹寫唔好棄故

我個名唔係來自呢首歌啦

做咩突然滿腔愁緒

但係你唔否認結局同你個名有關？
派下膠姐果兩句

其實我第一次見到你個名
諗起羅嘉良首
"差一剎我信地老天荒"

跟住你會話
哈，唔知喎，你咪估下，我好歡迎讀者估結局

我連嗰幾句想表達既意思都唔明，所以直接過濾左

推下先， 之前見冇文所以潛咗水。但間唔中都會望下有冇update。 樓主俾心機

唔緊要，應該冇乜人會估到個名既來源

講到我幾日冇post咁，明明咁耐以黎淨係分開地skip過三日 多謝支持

新出呢篇好鍾意，好觸動到我
但樓主呢排都好似幾頹
往往有情緒嘅人寫出黎嘅野特別有味道，但又想你開心返啲，世事就係咁矛盾

樓主比心機

認同

感情呢家野，有又煩無又煩

係 突然醒一醒上黎就有文睇 加油呀 繼續支持

邊到少人睇呀

Cd rom 唔留言姐

起碼佢都仲睇緊

樓主加油呀
我覺得寫得越黎越好喎

仆你個街啦
邊度少人睇啊
不知幾多人睇啊
仲好似越來越多人睇添
所以啊
你出少啲文唔緊要
唔係唔好放棄個故就得啦
樓主加油唔好放棄呀屌你

能成為密友大概總帶著愛

大把人支持你 等你出文嫁

輕輕一推

順便留個名

終於Live左

加油，其實我由一開始到依加都會特登返工前，午飯時，休息時，放工時，搭車時，等人時，瞓前，都會成日mon實個post 狂f5等文。希望你可以繼續比多啲動力自己。無論在故事上嘅女主，定係現實生活中嘅樓主都要有多啲正能量比多啲推動力自己係現今呢個社會生存。不要頹廢。希望你出完呢個遊記，都可以分享出喺現實生活中嘅負能量以寫故事方式發洩，帶出一啲意義性反思，咁網絡上人都可以互相鼓勵。因為我見你好似現實生活都好似唔係幾抖很到氣咁。。。。。

哇大佬無睇幾日就咁頹唔好啦
我呢幾日會追返貼啲架啦 啱啱已經live返 加油呀

人在此
最新個篇好sad 不過好好睇
好容易代入左jess

我們曾相愛 想到就心酸

一直都追緊架
樓主加油

我都有睇架！

繼續留名

多謝你一長篇的鼓勵！

等風聲無咁緊再話你聽

最新個篇寫得好好, 加油

推推推

一路都keep 住禁f5

新讀者留名 樓主加油繼續寫

用左三 四個鐘由頭睇到尾
樓主加油

禁f5禁到爛 樓主

大家好 應該聽朝先有文，在次說聲抱歉，早啲訓

唔緊要，樓主都要好好休息

寫得好細膩，好正！
係咪真人真事？好易代入左你個角色
我都有類似經歷

好明白Jess嘅感受 有啲點真係令我諗好多野
獅子座其實真係唔係咁直率嘅人來
同埋睇完真係好想去歐洲
加油 岩岩追到live 真係好好睇
等你

推推

等聽日睇

Live

推
第一次係呢個故留名

新讀者留名 加甜please

應該食晏嗰陣有文睇（好似係）

咁我食晏果陣再入過黎先

一陣睇緊架
唔習慣留言炸

樓主加油 由你開始寫追到而家 睇到好投入 會追到你寫完

一直

記得你留過言的！

多謝你追左咁耐！

Sorry樓主幾日冇幫你推啦
唔好放棄 支持你

《 比利時篇—布魯日 Bruges (3) 》

Josie既行程編排上明顯好有問題，令到佢行程非常趕急，一朝早過到黎Bruges，跟住又要趕著去Antwerp會合男朋友。

佢臨行前再與我不捨地相擁，話希望我會諗通一切令我煩惱不堪既事。

雖然只係短暫相聚，但能夠與一位曾令我莫名地動心既女仔，談論另一個令我動心既男仔，就好似命運一早已經安排好既情節。

之前令我猶豫不決既事情，我好似終於有左抉擇。

***

與Josie道別後，我拎出手機，連接上附近既Wi-Fi，先發現Nick早早已發了數條WhatsApp訊息比我。

Nick：「我行完喇，依家企左喺鐘樓前面。」

Nick：「你依家喺邊？一係我過黎？」

Nick：「我都係行下先喇，你睇到message同我講你喺邊啦。」

最後一個訊息發出既時間已經係差唔多三十分鐘之前，女孩之間既對話，總係長得令人對時間失去概念。

我立刻將我既location發送比佢，而佢竟然不消五分鐘，就出現喺我面前。

「嘩，其實你係咪跟蹤我，咁快就搵到黎。」

「Bruges好細姐。同埋你講過，唔好再要女仔等我。」

「叻仔，又記得我講過既野。」

「記性好，邊似得你。」

「人最大既煩惱，就係記性太好。」

「好似唔知喺邊度聽過呢句野……」

「啱啱先話自己記性好。」我冷笑一聲。

其實我記性也不差，要不然就無法將我地講過既一字一言寫返出黎。

如果真的有一壺醉生夢死既酒，可以令人忘掉一切，咁每一日都將會係一個新開始。

***
我地尚未有意欲咁早就返Hostel，所以繼續穿梭於呢個童話小鎮入面，我好多時候都會覺得周邊既景色就好似真實版既安徒生童話故事書。

雖然聽說網絡流傳著故事的原版，係令人毛骨悚然既暗黑系故事。

不管流言是真是假，童話故事書本身就係一本建基於謊言既書籍，令孩子可以進入夢鄉。

到長大後，先知道兒時既讀物係一段又一段編織得過份美好既謊言，而所謂既「原版」，可能先只係最原始，最寫實既成人世界，亦係大部分人都不願意面對既真相。

我印象中從來冇人會喺我床邊訴說睡前故事，所以對童話故事其實並不怎麼熟悉，連格林童話既紅鞋兒我也只看過「黑暗版本」。

有一個女孩抵擋不住誘惑，穿上左一雙有魔力既紅鞋，令佢既舞姿更輕盈同有活力，令所有見到佢跳舞既人都嘆為觀止。

女孩不知疲倦地一直跳落去，到佢想停落去嗰陣，先發現自己無法停止。

女孩跳到一片陰森既樹林，但此刻既佢只剩下恐懼感，後悔當初穿上呢一對紅鞋。

女孩見到一個砍緊柴既男人，哀求佢切掉自己既腳，到最後，佢失去左雙腿，但紅鞋仍然帶著佢既雙腿一直，一直無止境地跳下去。

確實教人心寒。

但第一次睇到呢個故事既我，不但冇被嚇親，而且覺得呢個先係最能體現人性既版本。

Happily ever after，永遠只會出現於哄小孩既故事入面。

雖然，仍有有一絲期待，我身邊嗰一個人，能夠改變我此般消極既想法。

一F5就有文
睇文先

係咪要打開潘朵拉的盒子喇

原版的格林童話，好多都係俾成人睇 。

又睇完了
真係好好睇！

字裡行間好似feel到有啲sad

第一次留言
其實我好少係連登睇故 數埋5個都唔知有無
無意中睇到2先追返1
初初諗住入黎睇下遊記 睇睇下樓主個故又幾吸引 好有現實感
加油啊想話比你知仲有人睇緊 想睇到結局 比心機寫埋佢

加油啊
好多人睇架

推下先

推推推推

好想知紅字呢句咩意思

因為，人習慣性將自己當為這世界的主體。
很多時候，會認為 周遭千變萬化的事物，都是隨著 人 而改變。
但其實， 風 會流動，是大自然原本就存在的規律行為。
而旗會動，則是因為 外在的因素，導致 飄動 或 移動，其本質仍為不動。

多謝巴打既解答

而我對呢句說話既理解，係基於佛學既唯心論，如何控制心性，比如周遭發生既事可以由心選擇，沒有心則沒有物質既存在，一切都係心既幻想，就好似佛學主張既四大皆空。旗動風吹，則係唯物主義。若能做到心如止水，就唔會感覺到外界既變化；既能感覺到變化，就證明我地既心已經動搖。

本來無一物，何處惹塵埃？

利申： 9up

樓主個故事我唔可以去得快啲

希望聽朝考完試有得睇 樓主

可以，快完結了。

多謝！會比百分百心機寫。

我都希望有，考試加油

其實由開始睇到宜家，但無乜留言習慣，出現下等樓主知道有好多我咁既人

所以咪叫你地得閒上下水！哈哈

同埋今晚應該都會有文，但係深夜囉

今晚應該等唔到
聽日起身睇文同幫推

有睇緊架，唔好HEA 打呀樓主

不會啦，黎到差不多結局篇，只想用最完美既方式將故事呈現出黎，邊捨得HEA，我喺不放棄質素既前提下加速中架喇

出未呀

完咗故有時間追到Live啦！

有新文留名，呢啲體驗真係一生難忘

臨訓前一推

又係深夜出文既時間！大家睇到既時候，應該要說聲早安了

我地行左去一個遠少少既地方，黎左一個風車花園（Molen），嗰陣冇發現原來呢度都係布魯日既景點之一，只係比較偏離古城區。喺荷蘭冇去到風車村，終於喺比利時如願。

「啱啱見到Josie洗唔洗咁怕醜啊，咁就走左去，好冇禮貌架。」

「唔係怕醜，費事阻住你地敘舊姐。」

「係就係啦。佢真係好靚女呀可？」

「呢個問題我唔會答，女人問呢啲咁既問題，九成九都係一個陷阱。」

「我先冇你諗得咁大機心。我呢個只係一個rhetorical question，即係一個唔需要答案既問題，我只係用黎強調佢好靚呢個重點，明唔明？」

「明白喇Miss，如果當年有你幫我補英文，我一定有5**，哈。」

「咁我答返你問題啦，你朋友又真係幾靚既，我覺得佢好似某個明星，雖然醒唔起係邊個，但比起你，都係仲差咁啲姐。」

Nick依舊以調戲的口吻，說出最能討得女孩歡心既句子，換著係之前既我，聽到後少不免會心花怒放，但此刻，我卻連一個笑容都要勉強地擠出。

心裏一直被壓抑住既情感，只會反過來吞噬自己，最後一無所剩。

「千祈唔好為左擦我鞋而講一個咁誇張既大話，Josie係我女神黎，就算你講真話，我都唔會妒忌佢，因為我打從心底地仰慕佢。」

「邊有人用仰慕黎形容朋友架？講到你好似暗戀佢咁。」

我隨便地敷衍了一下，就冇再講落去，反正佢唔會明白，我亦唔奢望佢明白。有些事情，我寧願永遠埋藏在心底。

***

由於同繁雜既市集廣場有一段距離，見到既遊客數量亦漸漸減少，整個風車公園顯得格外安靜，喜歡沉思既人，黎到呢度，必定會享受呢一片與世無爭既土地。

經常進入放空狀態既我，望住風車既葉片緩慢地轉動，緩慢得看到我走神。

直到Nick突然喺我耳邊呼叫一聲：「喂！唔好再發呆啦，比樣野你睇。」

佢拎出一朵粉紅色既花，同我講，係比利時好出名既杜鵑花。

「咁樣摘花，好冇公德心喎。」我只冷淡回應佢既一番好意。

「唔係我摘架，啱啱喺草地執到，我仲以為你會鍾意。」Nick既語氣充滿失望，大概喺估唔到我連一絲開心既感覺都冇。

「我記得我地識既第一日，你就已經送過一朵玫瑰花比我，同一樣既伎倆，用得多就唔特別架喇。」我滿懷慨歎的說。

「呢啲都唔係咩伎倆，只係我見你由行緊黎公園既時候，已經有啲悶悶不樂咁，咪想試下氹返你，但啱啱你撞到朋友唔係應該開心架咩？」

「梗係開心，見到我女神喎。你諗多左姐。」

我接過佢手中既花，但花瓣隨即已掉落數片。

猶記得第一次收花既瞬間，我覺得嗰刻就好似一段言情小說裏既老掉牙情節；而呢一次，我終於撇除幻想，返回現實，百般滋味在心頭。

***

黃昏時分走回到Hostel，要從儲物室拎返我地既行李，因為早上離開前，就已經交還房間鑰匙，完成check-out手續，就將行李寄存於此。

臨行前，趁著Happy Hour時間還未過，我飲左最後一次既比利時啤酒，縱然呢種程度既酒精並不能將我灌醉，但我希望，至少能增加我既膽量，即使效用微不足道。

因為我需要莫大既勇氣，先可以預備面對我一直逃避緊既現實。

幸好Bruges有巴士可以直達Charleroi機場，不用再經過Brussels轉折，行程頓時變得順暢。

大約兩小時後，我地再一次踏入同一個機場，保安依然咁嚴密，人群依然咁擁擠。

雖然淩晨時分冇任何航班出發，但當時機場內已經有唔少人靜靜等候，大概都係同我地一樣，生怕趕不及早上六點的航班。

嗰一晚，我地正式「無家可歸」，為左唔好再次錯過航班，要喺機場渡過整個晚上。

而喺呢個漫漫長夜，沒有一分鐘被浪費掉。

差不多到尾聲了，之後會緊湊啲， 遊記成份，景點描述我就略略帶過，費事搞到我好似拖劇情咁

半夜扎醒有文睇

臨瞓前有文睇

我啱啱都睇完你個故喇！正想留言 快啲出新故等我有得追

我都就完故喇，得閒睇返你啲舊故先，我淨係2015睇過十年後

你地癡線，咁夜都唔訓

仲等緊呀 啦啦聲再出

放過我啦，我打完即刻出架喇，你估我全職打文咩

越催我寫得越慢（好似係）

想我睇到幾時 放過我地啦 爽手啲啦

巴打我從你所有留言都睇得出你好唔滿意咁喎 要完既時候就會完，不如我依家就加句全劇終，你當睇完好唔好？

唔好 幾耐都得

利申：I'm Nick

加速

一早起身 有文睇

起身有新文睇

Live左 好正既遊記

朝早一推

LM 終於追到Live

準備食飯一推

好緊張！係咪要攤牌喇？

下一篇要打好耐...淩晨見啦...

今晚等埋先訓

即刻有壓力

唔使有壓力
聽日星期六可以等

特登等左一星期 養肥左入黎

今晚等埋先瞓+1

換了絲的衣著，行入每顆心臟
加油，慢慢寫，彳亍而行就好

Juno

好開心，以為完POST都唔會有人估到 好想無限LIKE

首歌提醒左我樓主個名點黎
今次應該估得岩喇掛

睇到同Josie去cafe果到 佢講啲野好入心
剩底既只有心酸

臨出文前自推下先！再稍等一會

已經準備就緒

好啊 期待期待

樓主加油

想睇埋先訓覺

晚上十時三十分，Brussels South Charleroi Airport。

喺呢個破爛不堪既機場，就如我上次所講，只有為數不多，而且冷冰冰既鐵座椅，但喺供不應求既情況下，座位都被睡眼惺忪既乘客佔滿。

最後只能退而求其次，坐喺更為冷冰冰既地下。

我地并肩而坐，Nick拎出一件大褸披喺我身上。

我問佢，明明件褸夠兩個人披，點解唔披埋自己。佢話，佢唔驚凍，佢驚既，只係我凍親。

我笑一笑，同佢講，明明我就唔係咁孱弱。

「如果你眼訓，我可以借個膊頭比你挨。」

「咁我唔眼訓既話可唔可以照挨？」

「你想既話，幾時挨都得。」

一切仿似回到最初情愫漸生既曖昧階段，佢做既每一件事，講過既每一句說話，都能令我有被愛惜既感覺；不知不覺間，甜言蜜語卻變成一個陷阱，明知自己一廂情願也無法自拔。

但回不去最初了。

我雙手緊緊地交叉捉住件褸，挨住Nick既膊頭，我嘗試閉上眼睛，乜都唔諗，過左二十分鐘，仍然未有睡意侵襲我。

我地既身體貼得好近，令我幾乎聽到佢既心跳聲，但漸漸就被佢既鼻鼾聲掩蓋。

哈，呢個令我討厭既壞習慣仍然喺度。

真係好羨慕隨時隨地都能快速入眠既Nick，無論何時何地，佢都可以進入熟睡狀態，可能只係我比佢更多愁善感，以致無法入眠。

距離check-in既時間，仲有幾個鐘，我自知冇可能喺呢種環境同情況下訓得著，但又網絡不通，所以我想習慣性地拎出手機開Instagram，Facebook，WhatsApp都冇辦法，或者都係時候要戒掉呢種癮。

科技發達之前，人與人既溝通係Face To Face,，Heart To Heart，仁憑有人創造出千萬個Emoji，都無法完整地呈現我地最原始既情感。

當我用手機溝通時，開心與否，都可以用一個哭笑不得既Emoji黎表達，好似真係連自己都會被自己騙倒。

強行為自己帶上既面具，都有被脫下既一日。

百無聊賴既我，無論如何都要搵啲精神寄託黎渡過沉悶既六小時，最後我選擇沉醉於回憶之中。

回憶除左存在喺腦海內，亦能存在於照片與文字之間。我從背囊裏面拎出我既相機與旅行日記，兩樣最能喚起我記憶既物件。

相機入面有幾千張相，日記亦快被我寫滿。

米蘭，深夜裏空無一人既大教堂；

佛羅倫斯，夜幕下既笑得燦爛既兩人；

五漁村，海灣旁色彩亮麗既山丘小屋；

巴黎，鐵塔下被暴曬得誇張既皮膚；

慕尼黑，拿著一公升啤酒豪氣地一飲而盡既我；

阿姆斯特丹，Coffee Shop裏面迷幻既霓虹標示；

仲有數之不盡既小片段，都一直迴旋於腦海。

每一道不同的風景，卻有著與同一個人的回憶。

由一開始機緣巧合下接受左一個陌生人既邀請，一齊黎到呢片陌生既土地，所經歷過既事，用目前為止既八萬多字，始終都係寫唔曬，我真係好長氣。

我大概明白點解咁多人鍾意用「流浪」一詞黎形容旅行，係一段學識踏出自己Comfort Zone，無責任，無規限，甚至無目的地既經歷。

曾經諗過，若尋得一人願意不計條件地同我走遍天涯海角，即使好似依家咁，雖然喺機場抱著行李過夜，並唔係一件驚天動地既事，但只要兩人仍然互相依靠，每一刻都值得被紀念。

我用力的深呼吸一下，希望能藉此提醒自己，當呢次旅程完結時，一切都會回歸基本步，紛擾能被拋諸腦後，只留下相片與日記中愉快既回憶。

無論結局好與壞，我都唔會後悔我當初嗰個魯莽既決定，我從來都冇後悔過任何事，我諗。

唔知道過左幾耐，Nick終於被一段震耳欲聾既機場廣播嘈醒。

佢用數秒回過神來，好似未意識到佢已經被驚醒。

「乜原來我訓著左，我自己都唔知。」

「係啊，你啲鼻鼾聲仲好嘈添。」

「係咪嘈到你訓唔到？」

「一定係啦，仲話要咩醫好我失眠，你醫好你自己既鼻鼾先。」

我腦海中開始鋪排接下來既對白，但劇本似乎不會跟著我意思走。

「啱啱呢，我睇返我由第一日開始影既相，同埋我寫過既日記，原來已經同你一齊去左咁多城市同國家。」

「做咩咁感慨？就黎要返香港唔捨得歐洲？」

「你都會唔捨得啦。」

「幾唔捨得，都有完結既一日。」

完結此詞由佢口中講出黎，特別能戳進我心裡頭。

「你仲記唔記得呢，我地喺Coffee Shop食Space cake嗰一晚？」

如果根據我既劇本進行，我接下來會同佢坦白所有野。

「記得。都係你嘈住要買多件，我地先會奶曬野。」

「咁你又記唔記得，你當左我係Karina？」

Nick聽到後卻垂低頭，停頓數秒先回答我：

「本身唔記得，但過左一日之後嗰段回憶返返黎，我先諗返起大部份既事。我以為，你先係冇印象嗰個。」

「我都希望我可以抹去嗰一晚發生過既事。」

我忍不著心酸，但都要強逼自己用剩餘既膽量講落去：

「其實你明知道我鍾意你，我一早都應該講，但我就係一個咁既人，淨係識逃避。女人既第六感真係好準架，我知道你對我並冇真正既感覺。但如果我依家話，我終於有勇氣去問你，你會唔會講真話比我知？」

「唔好再瞞著我，好唔好？」

嗰一個晚上，我終於得到我一直以黎想知道既真相。

一切要回到我還未認識Nick既最初，呢一次歐遊之旅本來係屬於Nick同Karina，佢地既四週年旅行。

可惜就像大時大節前夕，都係情人們分手既高峰期，佢地既四年感情，都敵唔過「無疾而終」呢四個字，但佢唔想浪費早已計畫好就行程。

追溯返去我地喺機場認識既一刻，佢話見到我既一瞬間，有看到前度既錯覺。我唔怪佢，大概失戀過既人都試過碰到另一個他/她。

然後，本著一顆私心，Nick鼓起勇氣邀請我去呢次屬於佢地二人既旅行。

佢鍾意浪漫既驚喜，所以Nick為佢悉心準備喺米蘭嗰間佈滿心形擺設既房間；

佢食雪糕時，都像我一樣狼狽，所以Nick習慣性幫佢抹掉嘴邊既污漬；

佢經常丟三落四，所以Nick每次同佢出街都會準備周全；

佢經常嚷著要去既地方，係意大利既五漁村，所以Nick想借明信片比佢知道，呢個地方係為左佢而去；

就連「傻妹」都係專屬佢既暱稱。

我諗，Nick每次不經意地用呢兩個字叫我時，心入面一定係想著另一個人；對我所做既浪漫事情，都係為左填補一個空缺。

分開時，佢同Nick講過，用左四年時間培養出一個完美男友，最後只能拱手讓人，很不甘心，但始終無法強逼自己繼續一段漸漸枯死既感情。

將所有片段同細節連在一起，我終於看透每一件事既關聯。

呢個就係屬於Nick既故事，而我只係活喺佢故事入面，一個帶著前度影子既過客。

「我成日講笑話自己係一個好人，講到尾其實我只係一個自私既仆街。對唔住。」

我靜靜地聽佢講完，然後，沉默不語。我冇想喊既衝動，只係覺得被掏空得一無所有。

聽說心太痛既時候，就會欲哭無淚，因為情緒只能長居於心，而無法被釋放。

如果，我地之間既故事喺嗰一晚就正式結束，這樣遺憾或者更完美。

感情會過去，但有些人，會永遠留在我們心裏。

依然...待續

"這樣遺憾或者更完美"

呢首歌好MATCH個故

如果覺得虐唔好意思，我寫嗰陣仲虐，聽日出到就出....晚安

仲有好多首都match...

好虐心
睇到想喊

我係男都睇到眼濕濕

睇到好sad

樓主咁好，希望有好結局

好sad但有唯美的感覺
內心暗自希望有happy ending

好酸
平時慣咗臨訓睇文 而家睇完訓唔著

支持你

返緊工都輕輕一推

睇到喊

:(
好虐...

Nick真係夠哂深藏不露...

想要happy ending

好sad 睇到好心up
依個係我唯一一個keep住追既故
多謝樓主三更半夜都出文
樓主既經歷真係好寫實
我去過比利時 個畫面出返黎
無偶遇其他人 但都感受到樓主同男角既浪漫經歷 或者當初唔相遇 無開心過就唔會有今日既失落感
真係好好睇 唔介意ending 係點 因為依個先係樓主既故事

每個人都有過去，只要雙方唔介意就無問題。
就算返到香港，仍然可以同nick 保持聯絡。

多謝你一直追故！

琴晚睇完個故

個腦係咁LOOP呢首歌

嗯，睇埋落去

原諒你太愛她 把我作 代替

由一開頭追到宜加 忍唔住上水 我開始驚睇到結局更虐

雖然本身個旅程係為karina設計，但換上左主角所有野都可以唔同哂 呢個都係佢地獨有的經歷同回憶 係唔可以一對一咁比較的

幫妳打氣 笑返啦

咁我都相信nick知道佢地係兩個唔同既人，只係佢比較執著於相同之處，喺呢段關係入面，大家既起點都唔同

真相比我想像嘅更加殘忍

有咩慘得過鍾意嘅人當自己係替代品

好好睇啊樓主

呢一個moment或者會覺得Nick係過客會有d sad
不過人生就係咁 唔係話你想點就點㗎喇
兩個人一齊相處 開心過就夠㗎喇
其他野交俾上天決定喇
加油啊樓主! 會繼續支持你!

知道 I've learnt it the hard way

呢首啲歌詞好深

睇字都睇到好想喊
不過呢個同之前大阪個故差唔多
都係忘不了前度

我都有睇過大阪故！當然寫得比我好多了
或者愛情只係一個輪迴...

洋蔥...
你落左洋蔥

有無link?想睇下係咩黎

睇字都feel到有幾sad
希望Jess會幸福

睇完最近d人口販賣既post
覺得樓主無俾人賣去做雞真係好彩

無野，原來故黎

好虐呀！！
不過最後 Jess都願意面對自己嘅情感，其實都成長咗唔少！ 唔知nick 又點樣諗呢

聽日晏晝出

飛一次大阪，談了一場六天的「同地戀」

幾點出文呀jazz

會有兩篇？

獅子男係咁，我自己都係，無辦法忘記前度，就搵下一個相似既女仔填補，說到底愛的都是自己

睇情況，可以既話晏晝一篇夜晚一篇

撇開星座，很多人愛的都是自己

各有各好睇呀
好多人都看破紅塵 卻只被情字所牽

考試應該一切順利 訓左兩日要等live

等

追左咁耐終於敢留言
睇到好想喊
代替品個個feel 真係好心痛
你要加油啊！ 我支持你
我希望可以無限咁比正皮

坐定定等文

《 波蘭篇—克拉科夫 Krakow (1) 》

當你遇見一個幾近完美的男人，不要輕易愛上他，因為他每一次拉起你的手讓你走在馬路的裏面，每一次替你跳出不喜歡吃的食物，每一次你痛經時他體貼地為你買來各種正確的藥物和用品。那都是一個女人教給他的經歷。——麥曦茵 《前度》導演。

好耐之後，我先搵返呢套電影黎睇。

周怡母親說：「不是說身邊的那個不是自己最喜歡的，而是最喜歡的那個，已經不在身邊了。」

呢個咒語，大概應驗過喺無數人身上。

嗰日，我地終於趕得上飛機，但全程緘默不語。

說實話，我並未小氣得因為被間接地拒絕而忿忿不平，只係我不能裝作若無其事地再找話題同佢如常般談天說地，因為我知道由我地把事情攤開來說既一瞬間，所有事都不會再維持原狀。

無論大家之間喺一個晚上多左幾多芥蒂，只要厚著臉皮捱過剩餘既時間，返到香港，即使我地繼續聯絡與否，好來好去就可以，不過，只係我以為。

***
原本的計畫，係留喺華沙（Warsaw）一兩日再起程到克拉科夫（Kraków），聽說華沙雖然身為波蘭首都，卻不值得去。

而因為行程已因為兩日前既意外被耽誤，之後既住宿亦一早訂好，我地到達華沙後，從機場搭到中央火車站，再去到Kraków。兩城既距離都只係同布魯塞爾<->布魯日差不多。

喺搭火車途中，Nick終於打破我地維持良久既沉默：

「Kraków其實好多地方都值得去。」

「係啊，我最想去既係Auschwitz個集中營，不過我怕我睇到喊。」

「聽講嗰度要預早好耐買飛。」

「到時睇下點啦。」

我口中吐出既每一個字都冷淡得令話題無法繼續，奈何我又點樣都勉強唔到自己要去偽裝冇事發生過。

Kraków嗰間民宿，只有一間房，兩張單人床。當初喺Airbnb訂房既時候，又點會諗到事情會落得如斯田地。

但撇開一切不說，Nick依然係一個最好既旅伴。

「如果你想分開行既話，我比啲我plan好左行程你睇，仲有搭邊啲交通工具來回呢度，我都寫好左喺度。」Nick向我遞上一本小型記事本。

「你比左你啲行程我，你就唔會去架喇？」

「咪話左Kraków有好多地方值得去，我想去嗰啲，你未必有興趣，所有我點都會有地方去既。」

「其實照返之前咁咪得，反正我都慣左同你行。」

我沒有想抗拒繼續同佢旅行既意欲，但Nick反而有逃避我既意欲。

「唔好誤會，我唔係有咩其他意思，只係你成日話想試下真正咁自己去旅行，咪等你體驗下冇左我呢個人肉導航既感覺。我信你搞得掂既。」

我聽到後亦順佢意思，可能呢個先係最好既辦法。

「咁我依家就出去架喇。」

我將行李unpack，隨手將需要既物品擺入背囊。

相機，銀包，水，急救藥，仲有我成日唔記得既外套。

因為得返自己一個既時候，就冇人會再喺我覺得凍既時候，為我披上一件大褸。

「你唔係發緊脾氣呀可？」Nick見我快手快腳地將行裝整理好，或者真係覺得我誤會左佢。

「哈，我梗係唔係。只係我有個地方想去。」

我習慣用一聲敷衍既笑聲去表達我既不在乎。

「不過呢，唔好問我去邊，我都唔會問你去邊，睇下我地會唔會撞到對方。」

「去邊都好，唔好蕩失路，或者被人拐左去，到時就冇人喺隔離幫你。」

「唔好咁自大啦，有咩事，我自己會幫自己。」

因為這世上從來就沒有誰是依附著誰才能生存的。

喺故事就黎結束之前，我都係想寫返多少少關於某啲景點既野，即使同主線冇直接關係，但係對我黎講有特別意義，所以之後個兩篇睇住遊記先啦

Live了
睇到執行李好心酸

呢幾篇太SAD
要D遊記過一過冷河

Live 左 睇到想喊

之前點解唔敢留言呢
不過多謝支持！

其實之後既遊記都有佢sad既地方，至少對我黎講

推
加速

做到100分温柔體貼嘅男人，無論行為表現幾純品，背後都一定唔簡單
就算幾清楚呢個道理，偏偏要中伏嘅都係會中伏

我都唔知 打左一段又delete

睇住呢一篇
個心好似俾人割開左咁

估唔到劇情發展係咁， 有d嘢發生咗真係返唔到轉頭。

我孤身一人跑來了Oskar Schindler Enamelled Factory，只看名字可能會覺得毫無頭緒，但若果我提起《辛德勒的名單/Schindler’s List》呢套電影，應該就能喚起大家對Oskar Schindler既印象。

一個德國商人，二戰時期本想趁機靠戰爭發不義之財，黎到Kraków開設工場，只聘請薪金最低既猶太人。

後來當辛德勒親眼目睹當時既納粹軍係如何殘忍地避害猶太人時，決定要親手拯救佢地，列左一張工人名單黎避免佢地被送去集中營。

最終呢張名單上面既1200名工人全部都被安全移送，免收納粹軍屠殺，但佢本人卻因為呢件事而傾家蕩產，去世時雖然身無分文，但得到永世流芳，係近代史上我最為尊敬既一個人。

工廠位於一個叫Podgórze，偏離市中心既地區，周圍既環境非常破舊，似一個尚未開發既貧民窟，而且位置隱密。

如果唔係事前搜集清楚，我應該唔會諗到呢個鳥不生蛋既地方就係景點既所在地。所以我成功搵到呢個地方，都確實係一件頗為值得自豪既事。

畢竟過去一個月，我都只係不斷跟隨住Nick既步伐，或者佢講得啱，我要學識與自己相處，反正這本應就是一次一個人的旅行。

冇睇過《Schildner’s List》，或者對Oskar Schindner唔熟悉既人，未必會有意欲專程走過黎，始終呢度完全冇任何迷人既景色，只係對我黎講有特殊意義。

當時我睇到電影既結尾時，我記得辛德勒還自責自己點解唔賣出更多既家當，去拯救更多既人，Liam Neeson既精湛演技，令甚少睇電影會喊既我都忍不住淚流滿面，絕對係其中一套最能令我深受感動既電影。

當初的工廠名牌早已被拆除

工廠最後被改建為博物館，所以並非好多人所想係還原左電影裏面工廠既原型，但博物館裏有大量關於二戰時期波蘭被納粹德軍佔領期間既資料，重現當時猶太人被迫害既生活，望著一張張真實存在過既「身份證」，就好似回到電影裏佢地被黨衛隊逐個逐個核對身份時既場景。

辛德勒既工廠，對當時既猶太工人黎講已經係一個不可奢求既天堂，雖然當時佢地所有工資都要上繳納粹軍，但因為辛德勒不但提供佢地三餐溫飽，而且允許佢地保留傳統猶太習俗。

確實，辛德勒作為一個絕頂聰明同善於交際既商人，原意只係為左一己私欲，賺一輩子都花不完既錢財。

目的達成了，但良知戰勝左佢既貪欲，最後寧願犧牲自己一生所賺到既名利，拯救左一千二百條生命，同佢地既後代，但佢最終拯救既，遠遠多於此。

“Whoever saves one life, saves the entire world.”

在漸催腐敗既現代社會，即使納粹軍已不復在，但貪念同對權力既渴望永遠都會係人類既一種特性。

可惜，大概很難很難，再有像辛德勒般的人能拯救這世界了。

***

喺辛德勒工廠既旁邊，仲有一間現代藝術博物館（MOCAK Museum），都係由工廠原址改建而成。

我當時見尚有時間，而且入場費非常平，就打算一場黎到，不妨都參觀埋。

入面展示左好多Contemporary Art 藝術品，但離閉館時間不遠，我無法詳細去睇每一件千奇百怪展品。

喺準備離開之際，我被卻一段名為《80064》既影片吸引左，當時博物館內既人已經所剩無幾，我戴起耳機，靜靜睇呢一條影片。

影片只有十分鐘左右，卻非常沉重。

80064，係屬於一個二戰猶太倖存者，當時被送到Auschwitz集中營時被刺上既編號。

佢依家年事已高，但一個紋身師主動提出為佢將編號刺青還原。

老人答應左，但呢個行為令到好多人都不解，點解佢要將一段人生入面最痛苦既經歷，再清楚地呈現自己喺眼前？

訪問期間，老人被問到，佢對呢個編號既感覺，佢既回答係：

“Do I like it? I never liked it because I could not like it, it was made in such circumstances… and for such reasons.“

到最後願意將呢個編號再次刻上自己既手，所需既勇氣並非常人能想像。

連一段十分鐘既影片都能令我眼角沾濕，我無法預想當我親身去到集中營時，所感受到既情緒會有幾沉重。

好多人會選擇逃避人生入面既陰影部分，但老人卻選擇大膽地面對自己最黑暗既時期，或者咁樣先真正代表佢能克服自身。

***

我趁住天色未黑前，就到左猶太區（Kazimierz）一逛，呢度相對起我從民宿一路走過來經過既老城區冷清得多。

周圍冇老城區令人目不轉睛既華麗建築，只有破敗平凡既舊建築物，卻顯得更有真實感，更能貼近同瞭解波蘭猶太人既生活，呢啲係一般景點唔會比到我既體驗。

我當日既晚餐，係一種捷克食物，但唔記得係乜黎

由於昨晚徹夜無眠，體力已耗支得七七八八，打算返到民宿就立刻沖涼訓教，預備聽日早起到集中營參觀。

回到房間，Nick已經唔喺度，大概係我出門冇耐後，佢都出左去。

以前臨訓前，佢總會與我談天說地一番，再亂發一篇佛經，話等我可以安心入眠，而佢永遠都比我早訓著。

整整一個月黎，我地幾乎都出雙入對，眨眼間卻突然只剩低我一人，好不習慣。

嗰一晚，我冇再收到Nick既晚安訊息。

待續

今日打左好多，聽日可能又要休息下

一上線就有

原來係換左另一種沉重

自膠，打錯少少，呢句我好鍾意所以一定要改

愛情本就不應是令人感到最沉重的事，生命裏仲有好多野值得被探究，所以我先用咁多文字寫下遊記

"生命裏仲有好多野值得被探究"
Like for 呢句
共勉之

新讀者揮手
我覺得你個故好特別呀
有遊記又有故事
今日追左大半日文啦
諗住可以live
點知就泥要完

好鐘意歷史，特別係二戰史
樓主慢慢寫，寫多D

慢慢打...我地會等你：）

自己都好中意歷史 真係好想親身去睇

正呀有遊記有多啲相睇
唔捨得咁快完

見大家都係歷史能，決定寫到Auschwitz時有幾長寫幾長

呢個地方真係唔只歷史撚
只要係"人"都應該好好認識同反思既一個地方

冇錯
歷史對我黎講，與其話鍾意，不如話as a human being係有責任去認識同反思前人留低活生生嘅教訓
樓主寫多啲，善用下你係呢度擁有嘅影響力

收到 不過影響力就不敢當啦 好多香港人都唔會有興趣去了解呢段「事不關己」既歷史，永遠只活在自己狹窄既框框。唔係話咁做有錯，不過人雖為個體，但若對自己身處既世界，過去發生既事一無所知，我覺得就好似冇活過一樣。

希望呢一篇同之後嗰篇，可以令到讀者反思過去與現在，就算少少都好

樓主你點樣寫都唔緊要
最緊要就係慢慢寫同埋唔好頹
要記住呢度仲有好撚多人都好鍾意睇你嘅故
加油啊

慢慢寫，唔使急

加油樓主 好好睇

加油 呢篇文我好鐘意 辛德勒的名單我都睇咗幾次

都岩既，所以話真正愛一個人係好難，有人愛拍拖既感覺，有人愛比人寵愛既感覺

或者都好難知道自己係咪真正愛一個人..

由頭追到live了, 好沉重

推推推 樓主唔洗急 好中意你寫既野

樓主慢慢寫

Krakow 嗰度好有畫面
嗰時去完鹽礦就諗住去辛德勒嗰度睇
點知當日嘅飛賣晒
跟住就誤打誤撞去咗隔離嗰個art museum

btw 樓主有篇文個心靥如花 個靥字應該係殘體？好似係寫靨？
btw2 樓主要加油呀 如果呢個故係真嘅要勾返起自己啲傷心回憶一定會好痛苦
加油寫埋落去我一直追緊㗎

被成為代替的
回憶中 帶著甜蜜
想成為情侶的
渴望中 帶著失落

***
睇左咁耐重差唔多完 決定點都要留名支持下
Ps. 我日日都追 樓主加油

其實我幾鍾意個art museum ！
笑靨如花，唔該曬 有啲深既字我唔識分殘體正體

多謝你特登上水留言

如果我今晚寫完集中營既遊記出文，然後可能要兩三天後先寫結局篇，你地會唔會等啊

實等 唔好急

原來咁快已經到結局篇

不快了，寫左差唔多兩個月，打到手軟

《 波蘭篇—克拉科夫 Kraków (2) 》

第二日既朝早，我起身後轉身望過房間另一邊既單人床。

依然係空無一人。

琴晚就好似食左安眠藥一樣，整個人睡在床上，一分鐘就已經進入夢鄉，對我黎講應該係難得一遇既情況。

正正係因為進入熟睡狀態，我唔知道Nick幾點返左黎，或者有冇返過黎，定係好早好早就起身出門，反正我自從琴日晏晝出門後，就冇再見過佢。

我諗，佢咁識照顧自己，應該唔會出左咩意外，只係，有衝動想知佢喺邊。

不過當初又係自己提出話唔好問大家去邊，就無謂打倒昨天的自己。

琴晚上網睇既時候，Auschwitz既門票已經被預定到下個月，心頭即刻一緊，如果黎到Krakow，卻無法去到集中營，應該會係一大遺憾。

最後決定，點樣都要去博一次機會。

***

由Krakow到Auschwitz，需要到市中心既一個小型車站，嗰度有一架貨van定時出發。

其實一開始都心存懷疑，因為貨van比我既感覺，就好似被帶去賣豬仔。

若非連車站既工作人員指示我去，我大概唔會夠膽自己一個女仔上呢架車。

猶記得當日落著細雨，坐在靠窗旁既我，聽住外面既雨聲，特別容易訓著。

車程大概一個多小時，但我幾乎訓足全程，到司機話到達目的地時先即刻扎醒。

落車後需要行幾分鐘既路程，途中有路牌指示到Auschwitz既方向。

到真正去到集中營前，已經看到人潮湧湧，等著排隊進入。

由於參觀人數眾多，所以大部分人都會預先上網訂好時段先黎。為左控制人潮，嗰度有個規定，由早上十點到下午三點都一定要參與團體導覽，唔可以單人入去。

我去到售票處，喜出望外地發現四十五分鐘後既英文導覽團尚有空位，就即刻二話不說地買左門票，所以最後幸運地，沒有浪費我千里迢迢既一場到訪。

趁仲有時間，我到入口前寫滿左集中營歷史既資訊板，上面記載左好多當時集中營既囚犯，包括最著名既Anne Frank。

驗票時需要經過嚴格既安檢，隨身行李都要寄存於櫃檯，所以只能手拿著相機入去。

開始導覽前，可以到一間播放室觀看一段大約十分鐘既短片，簡單介紹左二戰時期波蘭被納粹侵佔同興建集中營既歷史。

希特勒統治波蘭期間，喺各處興建大大小小既集中營，原先係為左收納戰俘，後來納粹德國通過左「最後解決方案」（Final Resolution），呢一場人類史上最殘忍既種族滅絕計畫就正式開始。

下一篇應該會有很多圖，等我整理一下再出。

原來已經追咗兩個月
個故陪咗我一個summer
多謝

Btw一開始對個故嘅印象麻麻，因為見文筆一般又多中英夾雜，本身以為係短故，就開追故模式睇，點知原來係長故
樓主文筆進步咗 同越嚟越吸睛

唔緊要，我自己都唔敢睇返一開始啲文.... 嗰陣諗住冇人睇，所以9寫，柒到喊
進步了就好！多謝

等埋第二篇先訓

講到集中營既歷史又令篇故提升左一個level
推推

正呀

好沉重樓主你還好嗎?

～以下文章有亡者死前既物件圖片，可能引起不安～

由納粹德軍開始佔領歐洲各國，就估計有五百多萬既猶太人死於呢場屠殺，而當中有一百多萬人，都係葬身於Auschwitz，世界上最多人死亡既地方。

我帶上耳機，搵到自己語言既導覽人員後，就行到左當時真正既集中營入口。

終於，我踏上左呢一片曾經屍橫遍野既土地。

上面被釘著既德文標語「Arbeit Macht Frei」，意指「Work Sets You Free」或者「勞動帶來自由」。

其實大多區域並冇限制攝影，只係對亡者較為敏感既地方禁止拍照。

明顯地，係一個極為諷刺既句子。1940開始，納粹德軍開始從歐洲各國押運囚犯到此，包括吉卜賽人，捷克人等等，當然猶太人佔大多數。

當時既猶太人被送到集中營前，其實滿懷希望以為能用工作黎換取新生活，但佢地又點會諗到，呢個係納粹德軍一個極之醜陋既謊言。

當佢地到達集中營時，被軍醫作篩選分類，老人小孩婦女等沒有價值既「老弱婦孺」就會直接被送到毒氣室批量殺害，無數既家庭就喺嗰一刻被分拆，從此，永不相見。

佢地被送到毒氣室前，都會被要求脫下全身既衣物，甚至會為佢地送上毛巾，每人分配一個衣櫃，做出帶佢地去梳洗既假像，以減低恐慌。

到毒氣釋放時，人們先意會到，原來只係納粹軍既精心佈局。

短短二十分鐘，就可以令全部房間加起黎既幾千人喪命。

廢棄的毒氣罐

下火車既一刻，所有隨身行李都會被沒收，而德軍就會將佢地既衣物，頭髮等等作黑市買賣。

隨身衣物鞋子

囚犯被強行剃掉的頭髮

聽著耳機內導覽人員既解釋，還說有些納粹軍變態得會在毒氣室內裝上小孔使長官能得以「觀賞」佢地被毒殺既過程，光是幻想已令人毛骨悚然。

而剩下被認為「有價值」既男性，就會被剃光頭髮，開始做無意義既體力勞動，目的只係為左虐待佢地，大部分人最後都死於勞役或致病。

其實集中營內有一間醫院，當然，只係有名無實，納粹德軍只係用醫院黎掩蓋佢地喺裏面進行極不人道既地下人體實驗。

望到呢啲相片好心酸

在營地裏走過既每一步，埋藏於泥土下，都係佢地無辜既亡魂；在牆上掛著既每一幅照片，都係確確實實存在過喺呢個世界上既面孔，我從來未試過喺一個「景點」內感到如此凝重。

真心不安

記得去過柬埔寨嘅S21 Killing Field
望住啲刑具、解說同受害者照片
果種心痛同沉重真係好難承受
單單望住酷刑嘅解說文字已經好痛
何況當時遇害嘅人...

零晨睇驚到出汗

好鐘意樓主呢段

導覽期間有中場休息，大概二十分鐘到，有穿梭巴士直接到達二號集中營（Birkenau）。

由於最初既Auschwitz集中營無法容納所有納粹德軍帶黎既人， 佢地就開始興建二號。

Birkenau既面積大非常之多，聽說可以容納近十萬人，因為第二營有多個毒氣室同焚化爐，而火車可以直接進入營地，所以方便納粹軍將猶太人送到呢度直接滅絕。

死亡路軌

五年間，一百多萬條，甚至比呢個數目更多既生命就此消失。

到1945年蘇聯紅軍擊敗納粹，解放集中營時，搵到既係無數具屍體，仲有數不盡既衣物，頭髮，同埋一個個曾經裝載著佢地希望既行李箱，喺下車既一刻，不至身外物，連靈魂都被沒收了。

當時被虐待得沒有糧食而嚴重營養不良既囚犯

納粹軍槍殺猶太人既其中一個位置，被放置鮮花悼念

納粹軍人最後被擊敗捉拿後，被處死既地方

當我親身喺呢度感受到死亡既氣息，眨眼間只覺得自己係一個極為渺小既存在，當世界上仍然有權力，種族，宗教上既醜惡紛擾，自己所遇到既問題，或者根本微不足道。

導覽黎到最後一站，望著刻著不同語言既紀念碑，只覺得無論有多少哀悼既話語，都無法改變呢一段血淋淋既歷史。

"To the memory of the men, women, and children who fell victim to the Nazi genocide. Here lies their ashes. May their souls rest in peace. "

Auschwitz對我黎講，絕非一個景點，而係展現人類史上最荒謬一章既人間地獄。

臨解散前，我離遠望到，有幾個披著以色列國旗既年輕人在對著墓地默哀，然後唱著淒涼既歌曲，悼念佢地被殘忍迫害既祖先，我既心情立刻被渲染得沉重，係最為令我印象深刻既一幕。

一段無法被清洗既過去，只能靠生於現代既我地，去學懂要記得，歷史遺留下來既慘痛教訓。

「那些不能銘記過去的人，註定重蹈覆轍。」

“Those who do not remember the past are condemned to repeat it. ”– George Santayana

感謝大家與我上了一節歷史課，希望你地有所得著

結局篇見！

正正係我喺Auschwitz既感受...

自 ，有一張寫著係頭髮既相up錯左，係其他野黎，不過原圖唔up了，夜媽媽嚇親大家就唔好...

沈重 我記得納粹既變態實驗包括強行監生分開連體嬰之類 有好多歷史我地就算好多年後望返都係覺得沈重到透唔到氣，當你無法改變既出身同存在係人地眼中都係不可饒恕既罪既時候，唔敢想像當時身處其中既人心入面究竟有幾大既恐懼 果種絶望隔住個mon都feel到，更加唔使講親身到現場，有機會真係好想去下

總有一日可以親身去到！

睇Pianist已經覺得呢段歷史好黑暗
果陣真係睇到喊
但真係好想有生之年去遺址睇下
當係比自己上一堂人生的課

我用左一日由頭追到落尾
本身覺得jess既性格同自己似似地
經歷少少似 有少少心up
但去到個伯伯紋返80064呢段真係忍唔住喊左
睇到個心好唔舒服
多謝你令我冇得親身去都可以感受呢段歷史

見到波蘭呢兩篇
諗起讀過一個lit course
有個reading係講一個大屠殺生還者既故事
由呢個生還者個仔畫返佢老豆個經歷出黎
漫畫形式加埋作者同佢老豆既生活點滴 比較易入口
但其實睇到關於集中營既部分都好沉重
可想而知親身去睇個感受會有幾深

(呢本應該係我少數有心機睇得曬既reading )

Btw Jess加油
期待結局

呢篇最深刻
中學讀西史聽得多
原來係咁震撼
以為廣島原爆博物館已經夠沈重

好不安

之前去慕尼黑 又去左集中營
個日睇完 成個人都好沉重

新讀者 用咗接近兩個鐘live咗

有機會睇下先

Push

輕輕一推🙂

好想繼續睇落去唔想咁快完
樓主可唔可以繼續分享你嘅故事，遊記啊生活上啊嘅後續都會想繼續睇，因為好欣賞你。

推推 好好睇啊 咁快完好唔捨得

去過柏林嗰個，去行嗰陣個心情係好沉重

多謝你啊 雖然唔覺得我有咩值得欣賞 其實都好想繼續寫嘢既，不過有題材有靈感仲要有多啲時間先得！

有其他好故追就好快唔記得我嗰個架喇

雖然就快要完好可惜
但係生命中既過客總係會有離開既一日

令我諗起當日在波蘭旅行的回憶

唔好咁快完

呢兩日冇出姐，洗唔洗一入黎就見到多左負皮

如無意外禮拜五出結局篇

樓主不用急...我會等你的

因為太想留個言支持下就開左ac, 真係睇到有d心up, 睇你ge故事好似自己都身處其中咁haha 等睇結局

樓豬

Pish

見大家等左我兩日，都係突擊出下文先！ 同埋手下留情唔好推爆ＰＯＳＴ

《 波蘭篇—克拉科夫 Kraków (3) 》

當我真正走出呢個曾經既人間煉獄後，我好像無法再提起勁，內心感覺被某些東西抑壓著，很難被釋放。

喺等待回程巴士既時候，夜晚既涼風冷得刺入骨，顯得呢個地方特別悲涼，就如逝去既亡魂不能安息一般。

縱然殘酷，但我永遠都唔會忘記我嗰日喺集中營走過既每一步，同令人髮指既所見所聞，因為歷史教會我不要遺忘。

越殘忍既事實，我地越要銘記於心。

***

巴士到達市中心時，已是晚上七時多，中午時分我只係喺進入集中營前去嗰度既餐廳食左少少野充饑，到左夜晚已經饑腸轆轆。

幸好波蘭物價與中國二三線城市無異，隨便去一間當地既中高級餐廳，埋單都應該不過港幣一百，同之前喺西歐既洗費完全係差天共地，所以東歐地區必定係窮遊首選。

餐廳擺放著住傳統波蘭服飾既公仔，靚得黎又有恐怖既感覺..

不過我已經唔記得，我對上一次自己食飯係幾時。喺香港既時候，我好怕自己一個去餐廳食嘢，每一次都有種渾身不自在既感覺。

大概又係我極之矛盾既一面，因為我享受孤獨，同時又害怕孤獨。

琴日去辛德勒工廠前，就已經把Krakow Old Town逛了一遍，唔知道係咪審美疲勞，無論周圍既建築物有幾華麗同精緻，喺我眼中已經變成一片平凡不過既風景。

Main Market Square & Adam's Statue in the middle

喺Main Market Square，見到有一大堆年輕人聚集喺Adam’s Statue（即係Krakow最有名既地標之一）前，全部人年紀相若，而且集齊各國面孔，一開始以為又係一個Walking Tour，但明明未見過夜晚出發既Tour。

好奇心催使下走近，細看一位年輕男性舉起既一個小牌，先發現呢個係一個Pub Crawl團。

如果對此名詞唔太熟悉既話，我簡單介紹下。

Pub Crawl呢種活動，其實又係世界各地都有，參加者會獲派一個手帶，然後導遊就會帶大家去附近唔同既酒吧，通常展示手帶就會有Free Shot(s)。

喺每間酒吧停留大概半小時後，又會起程去另一個酒吧，諸如此類。

基本上都係適合啲外向貪玩，或者想識（媾）朋友既年輕遊客體驗異國既夜生活。

記得喺慕尼黑時，我地都遇到過一個Pub Crawl團，但Nick以唔飲得為理由，寧回Hostel訓教都唔願意去放縱自己一晚。

一諗到呢度，我發覺已經一整天冇同Nick聯絡過，而我諗我地的確係無緣無份，冇喺任何地方撞到大家。

趁著附近好似有Wi-Fi，我打開WhatsApp對他「Hey」了一聲，估唔到到最後都係由我做返主動。

等左一段時間，螢幕仲係顯示一個灰剔，我亦放棄等佢既回覆。

而我最後，都係貪玩地加入左呢個Pub Crawl，我當晚只想拋開一切煩惱，乜都唔諗，只暢飲就好。

由於參加人數眾多，我地要分開兩批人，喺唔同既酒吧出發。

或者你地未必覺得，但其實我都係一個頗為被動既人，我冇乜膽量去同陌生人打開話題，不過只要遇到啱傾既人，我就會百分百投入。

因為我差唔多係最遲比錢參加既一個，所以同行既人，早就已經三五成群，我無法加入佢地既圈子，或者早有「目標」，令我變左嗰個「那年十八，母校舞會」既小嘍囉……

直到有一個人主動走過黎同我傾計。

注：結局篇開始了但不等於只有一篇 耐心等候

一入嚟有文

多謝你開ＡＣ支持啊

P.S. 我所有留言都有睇，唔想推爆ＰＯＳＴ而已，冇逐個回覆唔好介意
P.P.S. 正評加速

一refresh就有文

又吊癮

Ps 爆左咪開新post, 完左故都可以傾下個故架嘛

一入黎就有文真開心

係未Nick都同佢傾計

期待結局

終於追到live 我忍手睇到live先留言
好好睇啊！
Jess同我都幾似
又中意飲啤酒 沙律醬 中意賴床 性格麻甩
睇到好有代入感

仲要今年去奧斯威辛集中營
完全感受到果種沈重嘅感覺

solo trip之前係tg識左個男仔 去嘅地方一樣 可惜都係無緣見

實係吖Nick拉，好幸福呀

如果唔係撞到阿nick有理由相信呢度會暴動

我覺得唔係nick

世界上的另一個Jess

大家要應承我無論點都唔可以暴動

同nick既感情線跪求不要斷

唔同係另一個人打開左Jess 個心 定前度

留名支持

快啲到聽日

唔捨得個故但又好想知道個結局
真係好矛盾
加油樓主

好緊張
但覺得唔係nick

返到香港，我宣佈我沉左船……

唔通係識左個外國人
開展異地戀

好期待今晚

忍唔住推post

好好睇 快d出post la

尋晚一口氣睇晒，訓得3個鐘就返工

Andrew? Anthony?

我依家已經記唔起佢個名。

不過佢叫咩名都唔重要，暫且叫佢做A君。

可能係因為口音既關係，由佢第一下同我打招呼開始，我已經估到佢係邊度人。

A君係我既「同鄉」，亦係一個ABC，同我喺同一個城市長大，嗰種濃厚既英文口音，我一聽就聽得出，只不過佢完全唔識講廣東話。

不只名字，連佢個樣，我都冇乜特別印象，大概係A&F 或者Hollister都會見到嗰種「典型ABC」男，而嗰晚佢又好似真係著左件印著隻海鷗既白色Tee，定還是係麋鹿？

我唔記得，我對佢既印象好模糊。

確實，從佢開始聊我傾計，我地就有數不盡既共同話題，幾乎一拍即合。

A君話佢趁著假期自己黎歐洲backpacking一個月，不過佢係名副其實既「背包客」，因為佢住宿多數都係couch surfing，即係寄宿於陌生人既客廳/沙發，連hitchhiking都試過，總之都係我冇做過既事。

所以我從來都唔敢叫自己做一個backpacker。

我地去到第一間酒吧既時候有一個小時既無限Free Flow，入面人潮湧湧，連排隊都用左一半時間。

到我地拎到所謂既「Free Shots」 ，說穿了都係啲比較廉價同摻水既酒，但若果一醉真的能解千愁， 飲緊既係乜都唔仲重要。

我同A君由認識嗰一分鐘開始已經有源源不絕既話題，幾乎冇任何Dead Air，但係我好肯定，完全冇對佢有動過心既一刻。

喺臨離開既一刻，我地咁啱趕得及叫多一round，但即使平酒都有佢既酒精成分，加上我連續飲左幾個Shots都係溝左唔同種類既酒，我開始有微醺既感覺，臉上亦漸漸通紅，但A君望落去仲係清醒得很。

A君喺轉場既時候嘗試主動攙扶我，但我一直婉拒，期間我記得佢一直讚我好靚，加上一大推亂七八糟既調情說話，而我只係敷衍地順著佢既說話走。

其實我都未愚蠢得曬，嗰陣已經知道佢動機不簡單，只不過心裏覺得有啲可惜，難得遇到個咁啱傾既人，原來只不過又係一個玩家。

可能係因為佢同女仔調情既經驗太多，先可以令我有一拍即合既感覺。

男女之間既關係，大概真係冇乜可能由「純友誼」開始，或者我同Nick亦如是。

之後去既第二第三三間酒吧，入場時帶著手帶既每個人都有Free Shots，我不斷灌醉自己之餘，A君亦好努力地灌醉我。

我自以為自己酒量好，所以都冇半點猶豫，反正我決斷參加呢個Pub Crawl既原因就係想放縱自己。

我諗當初我選擇自己去旅行都係想不受任何人同任何事既管制，做自己想做既事。

既然依家再唔洗顧慮有一個對酒精敏感既旅伴，我就諗唔到理由去阻止自己。

雖然，我承認到最後，我始終都係一個唔識諗，衝動行事既細路女，根本就冇成長過。

如果睇到呢度令你好奇既話，冇，我當晚並冇斷到片，大部份既事我都記得清楚，清楚得我寧願記不起。

有野做緊，淩晨左右再出，如無意外今晚會係大結局前既最後兩篇。

出左喇！ 多謝你犧牲睡眠時間黎睇我既文，不過已經就結局....

唔係俾人食左隻豬呀嘛

可以答你，唔係

因為隻豬一早冇左

講笑

因為喺連登所有女性生物都係雞係公廁

我要呀Nick呀

真係講笑咋

係咪nick又要出場喇??

等文

F5f5f5f5

打緊！盡力加速中！眼訓既話聽朝睇啦！

聽朝睇
好想nick快d出現

有文未

會唔會係one night stand

除左入場時既免費Shot，Bar本身既酒都唔平，至少喺波蘭黎講。

Ａ君卻多次主動話請我，我由婉拒到之後無奈接受。

我冇一直計住我飲左幾多，只記得我舌頭都開始對唔同既烈酒麻木，就算Vodka有多濃烈，在我口中也真的開始和清水無異，我都將酒當水咁作解渴用途。

當然無人能夠做到千杯不醉，我都唔例外，眼前既景象在快速旋轉，令我記起喺荷蘭Space Cake發作既時候，雖然係兩種截然不同既感覺，至少我冇出現幻覺。

果然不出我所料，喺我最醉醺醺既時候，A君就冷不防地親上我既嘴唇，但卻不帶任何感情，只係粗暴地不斷錫我，幾乎有種被侵犯既感覺。

不過人被酒精控制著既時候，大腦都會失去判斷事情既能力，甚至有一瞬間，我又再次諗起第一次與Nick既熱吻，然後自然地，將Nick既身影暫時投放喺A君身上，所以我一開始並冇對佢既「非禮」感到不安。

或者喺嗰刻，我終於明白，Nick把我誤當為Karina時候既心情。

可能，佢同我依家既諗法係一模一樣，只係，到呢一晚，主角換轉成我。

到頭來，原來只係一個可怕既惡性循環。

我地總會將一段感情，投放喺唔同人既身上，就好似我地愛上既，從來只有一個人。

不消一會兒，A君開始對我上下其手，就算頭腦多混亂都好，我都知道如果依家唔停止既話，接下來會發生咩事，而我都深知我唔想同一個玩家扯上任何關係。

到佢純熟地摸到我大腿位置時，我已經無意欲再同佢糾纏落去，所以我一手用力地推開佢：

「Sorry, I need to head to the bathroom now, I feel kinda sick. 」

其實我都唔係衝著洗手間既方向走，我只係需要一個藉口去離開呢度，要飲既酒我都飲夠，要放膽既我都放膽左，繼續留喺呢度，我最後應該唔會逃得過A君既「魔掌」。

我腳步不穩地跑出酒吧，週末既街道仍然擠滿左去狂歡盡興既人們，顯得我尤其孤獨。

喺嗰一刻，我心裏希望能依靠著既人，只有一個。

摸一摸褲袋，摸到手機還完好無缺，即時鬆了一口氣。

我打開連接Wi-Fi既介面，隨意地在不同街道走動，終於喺一個位置連接上某酒店大堂既Wi-Fi，然後手機螢幕就立刻顯示數個未讀訊息：

Nick：「Hi，Sorry啱啱喺出面收唔到你WhatsApp，我依家返左去喇。」

Nick：「你咁夜仲未返黎既？」

Nick：「雖然你話過唔好問你去邊，但依家真係好夜喇，你睇到既話覆下我啦。」

原來嗰陣已經係淩晨十二點半。

我不加思索地按下了WhatsApp既語音通話。

即打即出，未訓既睇著先，仲努力打緊

唔通...會同阿NICK...

一拑入黎就有文睇 等你出埋先訓

好緊張呀！

等你完埋先瞓

好緊張

聽朝返早都要等呀

聽日返早都堅持要等+1

Sorry，呢篇有啲長，希望三點前出到。

期待期待 等你啊樓主

等緊+1

樓主加油！

唔等埋我真係瞓唔著 加油啊樓主

瘋狂F5

等埋

我覺得個故事有9成都係真

真真假假都好
樓主最想我地睇得開心, 投入(好似係)

「Hi…你可唔可以黎接我？我有少少醉…. 我個Uber App又用唔到…好麻煩啊哈哈… 」

我努力組織完整句子黎掩飾我既九分醉意，除左未斷片或者喺街訓著之外，我獨自一人支撐到呢個程度，仲要識搵Ｗi-Fi已經好難得。

「你依家自己一個？你喺邊？我黎接你。」

佢語氣聽落去比我仲緊張自己，無論我地發生過咩事，佢都係咁在意我，仲係當初我認識嗰個「暖男」。

「唔…其實我…都唔係好知，對面好似有間 ___Hotel，我都係偷緊嗰度Wi-Fi用…」

「咁我依家搭Uber過黎，應該好快到，你企係附近唔好周圍走。」

對時間已經失去觀念既我，唔記得Nick隔左幾耐先到，只記得我坐喺路旁欄杆，抬起頭時，見到既係Nick，然後被佢「執屍」到Uber座位上。

佢一坐下我就成個人挨左喺佢身上，因為佢永遠都令我最放心既人。

「你自己一個女仔就唔好飲醉酒啦，喺呢啲國家特別危險架…..（下刪一百字）」 佢一片苦口婆心不停地講落去，但我都冇聽入耳。

「哈….我飲醉都係因為你咋…」

「關我乜事？」

喺我未比任何回應佢之前，Uber已經到達我地間Airbnb既門口，嗰度係一間四五層高既舊公寓，連電梯都欠缺，我諗Nick嗰陣一定好辛苦，好辛苦先抬到我上二樓。

經過一番擾攘，我終於再次回到最溫暖既被窩，我呆滯地坐喺床邊，正覺得嘴巴乾渴時，Nick就已經向我遞上一支礦泉水。

我接過後就如一個剛從沙漠荒地中死而復生既人，一口氣將大半瓶水喝掉，事實證明Vodka真的起不了水的作用。

「估唔到同你分開行一日就咁，你以後點算啊？」Nick一臉憂心忡忡。

「以後…? 以後你陪著我咪得，仲要好好睇住我，唔好比我做傻事…哈哈… 」

果然喝醉既我都少不免會間歇性傻笑。

「傻妹，我陪唔到你一世架，你要自己識諗啲，你唔係啲十七，八歲唔識諗既妹妹仔喇。」

可能係我聽錯或記錯，估唔到佢仲會用傻妹黎稱呼我。

「點解…點解你唔可以…乜你真係咁唔鍾意我？」

若非酒精仍然停留喺我身體，我大概唔會用勇氣去問呢種自取其辱既問題。

「我諗係我唔知點樣再去鍾意一個人。」

我已經不想再用言語同佢將此話題繼續糾纏下去，就主動吻上佢既嘴唇，與佢舌頭不停地纏繞着，佢順從着我一兩分鐘後，就慢慢拉開我地之間既距離。

「唔好咁，你會後悔。」

聽到後，我眼泛淚光，我不甘心一次又一次被拒絕。

「我從來…都唔會後悔任何事。」

我唔想知道佢會比咩答案我，所以說畢後，我再次靠著酒精帶來既膽量去親近Nick既身體。

我捧著佢既臉，由雙唇錫到佢既耳仔，用舌頭啃吻着佢既耳朵內外，時而輕力咬佢耳珠，挑逗著佢每一根神經。

佢雖然壓著嗓音，但我仍然清楚聽到佢發出既喘息，係一種享受既喘息，竟然換來我不知從哪來既成功感，就像一個不知禮義廉恥既女人要勾引一個男人般。

我拿起Nick既手，穿過上衣放到我小腹上，示意佢可以作進一步既行為，佢一開始亦都配合著我，快速地將胸圍扣解開，然後搓弄著我既胸脯，每一下既快感都如閃電般擊中我，令我也不禁發出嬌喘。

佢繼而用手指再次溜過我小腹，輕輕觸碰然後探入我最敏感既部位，挑起我所有既情欲。

我順勢解開佢衣衫既紐扣，舔吻著佢上身既每一寸肌膚，將佢壓倒在床上，不受任何衣物既阻擋下地繼續與佢親密下去。

好像只差最後一步了。

我將佢既皮帶除下，右手碰到佢隆起既慾望，令我更加有意欲去佔據佢既所有。

不過，一切似乎又係我既一廂情願，喺我準備更進一步既時候，Nick唐突地停止我地既親密行為，將我推到床頭一角。

「Jess…我唔想…當你係代替品，對唔住。」Nick使勁地搖頭，卻不敢正視我。

每一個字都如利刀般狠狠刻進我心入面，到依家諗返起，我仍然心有餘悸。

只差一步，我就可以擁有過佢。

女人擁有男人，聽上去很奇怪是吧？

但相信我，女人真係會有此般低賤同卑微既時候，為既就係去乞求一個男人既愛，只係諗唔到，我居然成為左其中一個我最看不起既一種人。

連最後一點自尊都失去，我就意會到，我徹徹底底地輸了。

對女人黎講，最愚蠢既行為，莫過於以為可以用身體留著一個男人。

原來我只係低賤得可笑既一個人，用盡所有方法都只換來最殘忍既拒絕。

「點解我做到呢步….你都係要咁？係咪我唔夠佢好？係咪我唔夠佢靚？」

我聲音因為不斷哭泣而沙啞得連咆哮也沒氣力，只能喘著氣地說話。我再不能控制淚腺，任由眼淚不爭氣地流過臉頰，滴到純白色既床單上。

「對唔住，唔係你既問題，你係一個好有吸引力既女仔，只係如果我地繼續落去，我真係會變左一個我自己都原諒唔到既仆街。」

「我求下你唔好再講對唔住…每次聽到你講…我就只有心痛既感覺…」

Nick或者已不知道，亦不想再回應我，而我只能痛心欲絕地繼續厚臉皮下去：

「係咪所有野…都已經返唔到轉頭？」

「我唔應該再留喺度，對…」

佢冇將之後嗰兩個字講落去，一邊將衣服著好，一邊拎起手機同銀包，就奪門而出。

而Nick踏出房門後，就整晚都再冇返過黎。

的確，我從來都冇後悔過任何事，直至嗰一個晚上，我真的希望時光能倒流到最初，未曾相識，亦無需相識既我地。

還沒有開始 才沒有終止 難忘未必永誌
還沒有心事 才未算相知 難道值得介意

言盡最好於此 留下什麼意思
讓大家只差半步成詩

並未在一起亦無從離棄
不用淪為伴侶 別尋是惹非
隨時能歡喜亦隨時嫌棄
這樣遺憾或者更完美

就像蝶戀花後無憑無記
親密維持十秒 又隨伴遠飛
無聊時歡喜在忙時忘記
生命沉悶亦玩過遊戲

最後，送首歌比大家：

P.S. 其實仲係未完，WEEKEND會出埋真。大結局，密切留意

Jess

這樣遺憾或者更完美

但是這樣的遺憾，已不再完美，所以Jess先話，寧願佢地既故事喺機場一晚就正式結束.... 那樣的遺憾，可能才是最完美。

開sem唔得閒追，依家一口氣追到live
樓主仲未訓既？

嘻，因為應承左讀者們要出結局篇嘛

Jess要加油
人有時真係會寧願對方係仆街...起碼可以乞求到做代替品既機會同唔屬於自己既感情

大家都係失憶蝴蝶幾好
起碼"不用再記起怎去忘記"

臨訓唔小心自虐咗

我都試過想用身體去留住一個男人
好明白當下淨係想擁有佢肉體
但隔左一段時間先知自己好傻
根本唔愛做咩都無用

身同感受..........

好撚心痛

阿nick唔好走丫

呀nick真係好男人到爆炸

再見不是朋友
Nick好温柔 温柔到完全明白jess點解會咁
好慘 真係會希望冇相遇相知過

好虐心

絲打，這種錯，犯一次就夠了

我個心好撚痛啊.jpg

睇到流馬尿

覺得自己好似阿nick 真係唔係個知都可以玩得起

嗚嗚嗚

唔知係今晚定聽晚出大結局呢

變左而家唔敢愛
唉

絲打個名

留名 一口氣今朝追到呢到
的確當深愛一個人既時候所做既野可以好唔合理 係其他人眼中可能係犯賤 但只要覺得值得 無論到最後係點都唔會後悔 睇到好有feel 諗返起好多回憶
加油啊

愈睇愈
希望最後有大反轉

點解今日仲未有文

新讀者留名 趕得切搭尾班車追大結局睇

絲打我由你一開始追到而家,真心好好睇 其實就算結局係happy 或sad ending,我覺得都要好好珍惜個過程,好難得先有呢啲經歷. 我近排都好努力追一個絲打,佢都追呢個故. 但我地好可能冇機會一齊,但我最近都為佢做一啲我唔會做既野，享受追佢既過程. 無論點,希望你寫完呢個故,可以快啲再見到你既文

睇到好想喊 雖然我估唔係happy ending過程又虐到死 不過真係好到肉

朝早推下先

等文中

一直有追開，但無留名，好好睇，睇到我個心都好痛 明白Jess嘅感受

用身體用乞求既方法去留一個男人真係對女仔黎講係一個好大既傷害
仲要留唔住個自尊心跌到落谷底
見到鐘意既人咁樣reject自己個種心痛真係隔住個mon都feel到
我明白分左手既感覺 你留唔住佢而自己亦都無權利去發洩 只能默默承受 自己一個人心痛難過 對方就可以快快樂樂咁生活 自己仲停留係個圈裏面走唔出黎
大概依個都係多情多愛既人先會落得到既下場

p.s sorry 諗起岩岩分手個心情 同個故事一樣 好sad

係唔係今晚大結果 真係冇可能留得住

好明白jess點解咁傻

個個都好似巴打咁識諗就好喇 太多人只執著於結果，忘記左都有開心既時候。希望就算你地冇開花結果但美好既回憶都可以刻骨銘心

其實一早預左係sad end
只不過替jess不值

睇到好心痛

估唔到會有甜
Jess, 要珍惜自己身體啊

今晚淩晨左右真。大結局！

真係好唔捨得

00:00 的約定

期待啊樓主 加油
呢個故真係好牽動到心情
跟住一齊上 一齊落

咁啱聽緊失憶蝴蝶

轉頭見

Agger
明明自己冇相同經歷，但唔知點解都睇到覺得個心乸住乸住咁

頂

大結局 上半部

《 愛沙尼亞篇— 塔林 Tallinn 》

整個晚上我都自己一個呆坐在床邊，望著外面皎潔既月光淡去，太陽繼而升起，光線刺眼得我無法再正面望出窗外。

酒意亦隨着時間散走，我先回想起啱啱發生既事有幾唔真實，但現實比起一場噩夢更可怕，就算一覺訓醒都無法消除已發生既事。

我無法再面對Nick了，因為我既衝動同魯莽，我地恐怕連旅伴，朋友都再做不成，所以我終於選擇左退出，就當作係放過大家。

我收拾時，喺背囊搵到之前Nick比我既記事本，上面寫滿每個國家同城市既景點同行程，不過，對我黎講已經無用武之地了。

我諗，如果喺我悄悄離開前，在記事本寫下些甚麼，總算可以留下一樣屬於我既痕跡，就好似證明我的確出現過喺佢生命裏，即使時間有多短暫都好。

Nick：

我琴晚又失眠喇，然後諗左好多好多野，你都知我幾多愁善感架喇。

我喺度諗，究竟一個人，可唔可以同時鐘意兩個人？我覺得唔得。

人類既心臟面積其實好細，並唔夠足夠既空間容納兩個人。

唯一既方法，就係忘記前者，騰出空間比另一個人，你話係唔係？

不過我知道，呢啲野並唔係一時三刻就可以做到。

當有一日，你發現你心裏面終於有個空位既時候，你想搵嗰個人，已經未必係我。

多謝你琴晚，仲有一路以黎都照顧左我咁耐。

我依家將呢本notebook還返比你，唔再需要你既行程喇。

因為我都知道，冇人可以一直無條件咁陪著我，所以我決定剩下既旅程要自己走埋佢。

希望你唔好介意我不辭而別，對唔住！呢次終於到我講喇！我地打和了。

Take Care.

Jess

早上拖著行李臨走前，我曾經諗過，如果喺我走之前，Nick返左黎，佢會唔會好似千篇一律既電影情節般留着我，叫我唔好走。

但事實係，無論我花多少力氣，我都唔會留得著佢。

一路以黎，我都自作多情夠了，我地既劇本已不能再順著我意思走。

因為結局由我地相遇既一刻就已經被決定，仁憑我再努力，也無法改寫。

或有種隔膜 沒法攻破
都可否念於當初 吻過麼
如果騷擾你是我 不勝負荷
寧願斷絕來往 就這麼

我會消失 讓自己一個抑鬱
道謝你絕情 絕得送上這種惡疾
來日裡 你與我各自賣醉
再也不知你於週末怎麼生趣

盡快消失 為自己一個呼吸
若令你動情或者我永遠不及
即管退隱 誰人令我這麼固執

[url]
[/url]

這樣的愛情有兩種。

一種是單戀，再來是前度。

前者從未擁有，便永遠的失去。

後者是離開後，再也沒有回來。

分上下

畀作者搞到心情好sad

結局會唔會係

[tvb]Jess 同 Nick係歐洲某國街頭遇見
大家點點頭，笑一笑，再繼續自己既行程[/tvb]

好sad 首歌邊聽邊想喊

希望jess最後都可以搵到一個愛佢既人
唔捨得甘快睇完呢個故

大結局 下半部

我再次搭火車返回Warsaw，然後搭巴士往更東邊的國家出發。

原來自己一個搭長途巴士真係特別辛苦，因為喺我覺得最無聊時，都已經冇人會再同我談天說地；而眼睏時能挨著的，就只有冷冰冰既車窗。

我唐突離開後既一個星期，獨自一人走過了波羅的海三小國（立陶宛，拉脫維亞，愛沙尼亞）。

一個多月前我毅然決定嘗試既一次單獨旅行，終於喺我既旅程黎到終章時實現了。

幸好我還未完全喪失獨立能力，我自己一個也可以過得很好，Nick沒有我，也可以過得很好很好。

因為就像我之前所說的，這世上，真的從來就沒有誰要依附著誰才能生存。

曾經同大家講過，我自己一個人既時候，就會不停聽歌，喺我嗰段獨遊既時間入面，我手機單曲循環得最多次數既，就只有一首歌。

「她怎麼吸引你，總喜歡將我作類比
投入與我發展你也靠演技
專一的一個你，專一得給過去勒死

身可以留得低，心恐怕留不低
身份也沒憑沒據你認錯我那位
惋惜我們依歸，給一位舊情人反噬
原諒你太愛她把我作代替」

Nick並沒有說謊，佢由此至终都係一個咁專一既人，對食物的口味如是，感情亦如是。

我地每次愛上既「下一個」，可能只係「上一個」既化身，直到有一日，我地終於搵到對的「那一個」。

但其實每一個，可能都是一樣。

因為命中註定，我們只會愛上一種人，輸給一種人，然後，被其他人愛上。

我曾經以為，Nick係我人生入面既過客，或者其實我先係佢人生中嗰個過客。

因為愛與被愛，從來都不對等。

大概很久很久以後，我都無法忘記呢次旅程中發生過每一件刻骨銘心既事，而我只會喺佢記憶裏慢慢淡化。

***

我歐遊之旅既最後一站，係塔林（Tallinn），愛沙尼亞既首都，嗰度既旅遊氣息冇西歐般濃烈，就如之前去過既布魯日一樣，都係一個中世紀既童話小鎮。

美中不足既係，留喺塔林既第三日，腸胃突然出現問題，令我整天只能留喺Hostel蜷縮在床上，痛得連訓教都訓唔到。

然後，我突然收到Nick傳來既訊息，亦係呢一個幾禮拜以黎佢唯一一次搵我。我一直以為，我地早就曲終人散了。

我只係猶豫左一陣就打開ＷhatsApp，而佢傳來既只有一張圖片：

圖片中既地方係塔林既老城區。

Me：「你依家喺Tallinn？」

Nick：「係，我琴日喺嗰度見到一個幾似你既女仔。」

Me：「可能係我掛，我琴日都去左嗰度。」

Nick：「我本身都plan左黎呢度，以為你會去克羅地亞嗰邊添。」

Me：「唔夠時間去，我後日朝早就走喇。」

Nick：「呢度有個影相好靚既地方，叫Toompea Hill，你應該會好鍾意，走之前可以去下。」

Me：「我知啊，我聽日去。」

Nick：「我聽日都準備三點左右去，如果你肯既話，我想親自同你farewell。」

Me：「Okay. 」

短短數分鐘既對話就結束了，估唔到我地事到如今仲會「如常」地對話。

第二日起身，不適感已經冇咁強烈，睇著時間慢慢接近下午，或者與Nick作最後一次正式道別，也未必會像我想像中尷尬。

來到Toompea Hill，因為觀景臺既面積不大，遊客亦不太多，我只花數秒已經尋找到Nick既身影，原來佢早早就已經喺度等待我。

「你係咪唔舒服？面青口唇白咁。」

雖然我已經用淡妝掩蓋左我尚存既病容，但Nick一如既往地留意到我既面色有異樣，一眼就睇穿我。

「嗯…前兩日好似食錯野，今日好返好多喇，唔洗擔心。」

「係你成日都令人擔心。」

「你睇下我自己一個都未死得，就知我仲生存到啦。」我依舊擠出勉強的笑容。

「咁你下一站諗住去邊？」

「下一站..？係喎，唔記得同你講，我聽日其實係搭船去芬蘭，然後就喺嗰度搭飛機返香港。」

「咁快？我以為你起碼會去埋北歐先。」

「我屋企有事，要提早返去。」

「咁…我希望你順利準時上到機，唔洗再喺機場喊，我想幫你都無能為力。」Nck緩慢地說出每個字。

「嘻，我一定，一定，唔會再喺人地面前喊。」

觀景臺有一道印着英文句子既牆：

“The Times We Had.”

我們曾經在一起的時光。

呢度亦係我地旅程中最後一次相見既地方，現在看上去是多麼的諷刺。

我地曾經共同擁有過既時光，不論是美好的，揪心的，都已成過去式了。

我話，呢度既風景好靚，想留多一陣，而Nick最後選擇先行離開，冇留低同我一齊。

其實誰先離開，也沒有什麼分別，因為結果也只有一個，就是離別。

Nick臨行前說他三天後便要向北歐起程，而我只途徑芬蘭，便要回港了。

「雖然我最尾都係做唔到，但我希望，終有一日，有人會醫好你既失眠。」

這是Nick與我說的最後一句話。

如果你睇緊既話，要讓你失望了，因為我仲未搵到一個可以醫好我失眠既人。

***

好多人都話，我同佢最後不能夠開花結果，只係因為我地喺錯的時間相遇。

但如果佢真係對的人，佢就自然會出現係對的時間。

If he/she was the right person, it would be the right time.

至少到呢刻，我都係堅持住呢個想法。

返到香港後，處理左繁雜既家事，我既生活亦都漸漸回到正軌，過去既一個多月既「流浪生涯」就正式結束了。

我望住房間牆上面被我貼得滿滿既明信片，諗起我同Nick喺每個地方經歷過既事，遇過既人。

每張照片，都代表住一段屬於我地兩個既回憶，或者我只能靠住呢啲事物，一直活在過去裏。

我仍然要感謝Nick喺我最脆弱既時候出現過，但正如佢所講，我諗依家連我都唔知點樣再去鍾意一個人。

我記得Nick曾經冷不防卻認真地問過我，當我再次睇番啲相既時候，會唔會記起佢，依家答案應該很明顯吧。

唔知喺佢心目中，又有冇任何事物，會令佢記起我呢？

能被你最眷戀，恐怕要下世。

《終》

不知不覺，已經寫了兩個月，比我預期中多了整整一倍 我自己都好唔捨得。

除左多謝大家一直以黎既鼓勵同支持，我都唔知同大家講乜好

後記嗰啲就原諒我唔打了，好詞窮 但無論如何，希望大家睇呢個故時既每一秒都ENJOY過，千祈唔好問我是咪真人真事，咁我就滿足了

有緣再見！

追哂樓主既故事，好浪漫。
祝絲打可以快D 搵到THE RIGHT PERSON

追左咁耐終於完左
雖然一早預左係sad end但都係

世上 大多數的真人真事都是sad ending

Sad ending 往往會更好

睇晒
追左兩個月既故終於黎到完結既一刻
記得初初入黎果陣樓主仲寫緊意大利
我仲問樓主結局會唔會好似sam同belle咁
估唔到個結局係另一種淒美
"散席了方知，好光陰往往流逝悄悄"
唔捨得個故 唔捨得Jess同阿Nick
無論如何，多謝樓主既故事陪左我兩個月
亦都多謝咁多個陪我一齊推post既巴絲

多謝樓主！記住留住回憶
好好生活呀

曾經有一刻 真係好希望你地既結局會係happy ending
但原來happy ever after真的只有童話故事才會有

Nick已經變成一個回憶 希望Jess可以係對的時間遇到對的人

好多謝樓主的分享。
好多事其實都不在控制範圍。希望樓主之後可以 找到 對的人。

完全同意

原來已經追左兩個月
真係好好睇
成個故仔好唯美 好有feel

樓主快d休息下
等你出新故

好遺憾 如果同nick有續集記得上黎報告下呀

終於完啦
個故令我諗返起好多野 睇到結局好感觸
多謝樓主咁畀心機寫

終於追完,真係越睇越想喊
樓主加油

睇晒 終於完啦 本身都預左sad ending
但樓主你搞到我今晚都失眠 點計先
如果你同nick有後話 記住上黎分享

好sad啊
但或者遺憾先係對呢段關係最好...
咁就完咗 多謝樓主
希望你會搵到真係啱嘅人

樓主 好唔捨得個故啊
雖然係sad ending
不過可以咁義無反顧咁去表達自己嘅心意
已經好勇敢去爭取
起碼唔會令自己後悔
祝無論樓主定女主角都快啲搵到無論點都願意廝守落去嘅人
期待你的新作

好唔捨得 大結局果兩篇越睇越慢，因為唔想咁快睇完 一路聽住果兩首歌一路睇文，睇到"the time we had"果度真係有想喊既feel
大概帶有遺憾既結局先會難忘 祝樓主早日遇到屬於你既mr.right

如果同Nick有update 既話都記得update我地

真係不經不覺追左兩個月，睇到結果真係喊左出來！希望樓主既Mr. right 快d 出現，醫好樓主既失眠啦！加油呀！

睇完 愛情從來都唔係你肯付出就會有收獲 預咗會sad ending了 希望樓主第日仲會出遊記/文啦

多謝樓主

唔捨得
會唔會有一日nick搵翻jess呢

或者人生往往就係有啲遺憾 回憶先會變得深刻美麗
相信樓主始終會係right timing遇到right person 會幸福的

最後想講 個故真係寫得好好

忍唔住又喊左
呢個故仔終於都完
好唔捨得
祝福樓主可以搵到mr right

故仔好好睇
相信大部分係親身經歷
其實應該高興先係
可以體驗到一個咁既旅行!
其實我很葡萄

曾經相愛過就夠 長期實現沒理由。。ending好淒美ar😭

追哂
睇完成個故事 突然之間好無助
如果當初大家都冇經過失戀，而且又係單身既話
我相信會有奇蹟出現同好浪漫
忘記一個人真係好需要時間
Jess 同nick 呢段曖昧關係只可以係回憶入會繼續延續

呢個係我睇過最真實既愛情故事，由當初俾歐洲遊記吸引左入黎到睇到停唔到手，樓主真係個好正既女仔個故睇到心有戚戚然，忍唔住要正皮加留言，好期待你以後既作品/真人真事

我覺得nick實有睇到個故

我都覺

樓主 多謝你
不知不覺就追左呢個故成個月了
睇呢個故既時候諗返起好多回憶
諗起試過為左「不假設你會在旁 我也可暢遊異國」去遊歐洲
我諗我明唔知再點樣鍾意一個人既無力感...
多謝你提左我呢樣野：If he/she was the right person, it would be the right time.
有一日Jess會再搵到一個人醫好佢失眠，會學識點樣再鍾意人，the right person會出現，出現係正確既時間

If he/she was the right person, it would be the right time.

大結局好不捨 我諗之後都會搵返出黎睇多次

多謝jess 依段經歷

起身發現冇得再追呢個故同推post
好失落

睇睇下發覺原來咁快就完左 絲打個故仔好好睇！我自己覺得jess同nick之間既呢段經歷絕對係屬於佢地兩個既獨有回憶 當佢地再次相遇都會有機會因為呢段咁美好既回憶再有另一個故事~

真係唔會再有後記？

真係sad ending
邊睇結局邊諗起eason首落花流水
入面好多歌詞好似正正寫比jess咁

因為命中註定，我們只會愛上一種人，輸給一種人，然後，被其他人愛上。

睇完真心希望JESS會揾到個愛佢嘅人

追左咁耐終於完左 專登開AC留言
好唔捨得呀 以後冇得扮工既時候睇

樓主有無聽過夜遊杜拜
我一路睇就諗起呢首歌
呢個故事好sad

終於完左...第一次留言
第一次睇到個故嘅時候歐遊中 覺得幾啱feel就留左名 ((平時好少追故 不過追親嘅都係好故
絲打嘅經歷本身已經好特別 再加埋淡淡嘅文筆 好觸動到人心

最後去到波羅的海三國...塔林...Toompea...the times we had
完全就係我去嘅地方
塔林喺我眼中係歐洲最靚嘅城市 可惜喺Jess嘅故事 只係一個殘酷嘅終結

好唔捨得個故啊
Share左畀幾個FD
以後都會攞返嚟重溫

題外話
塔林有間中世紀藥房 有粒失戀藥
Jess有冇買嚟醫下自己～
我就買左 不過唔想醫

The times we had
亦都係我地讀者 同絲打所渡過嘅追故時光

呢句講得好好

Btw, 比你地搞到好想去歐洲

多謝你寫左呢個故，好真實好心痛，我鍾意
一定會有真正嘅right person出現醫好你嘅失眠！

偷偷留下正皮祝福jess

好鍾意個故
一個故事嘅終結係另一個嘅開始
Jess會好快遇到right person!

真係冇聽過 早知買粒玩下

多謝你開心share出去啊

唔會喇！因為想講既都講曬，留返啲想像空間比讀者啦

Why not happy ending!!!!!!!

每晚無咗樓主嘅故事陪我
多謝
如果係樓主你親身經歷，我希望你搵到幸福。
無必要忘記Nick，但係唔好俾佢局限到自己嘅未來同諗法。
好好睇啊！樓主加油

阿。。。完左有種失落感

嗚 好唔捨得依個故

故事始終有完嘅一日，絲打你比咗好多想像空間我，令我諗起生命中嘅過客，現任，有心痛，亦有開心。依家我真心百感交集，多謝你呢個故事

推一推先
睇下爆post完可唔可以一完樓主三百正評心願

差啲唔記得多謝你幫我推足咁耐post 舊post都有400正評喇

竟然記得我呢啲小角色
太感動

以前既我都相信對的人就會係對的時間出現
但係而家已經知道唔會係咁

樓主希望你會搵到the right person!
好鐘意呢個故

推到300正評

估唔到完左故幾日你地仲幫我推POST 其實有幾多正評都唔重要喇，最緊要係睇到你地都鍾意我呢個故事，如果唔係會覆到爆POST我一定逐個逐個覆

希望喺不久既將來會繼續見到大家

慣左扮緊工，坐緊車，一得閒就入黎睇下有冇新文同推post
暫時仲未搣甩呢個習慣

我都係

推到1001

樓主我用兩日時間追曬你個故 真係好好睇
有啲人係一生中注定只係過客 有啲嘢唔係屬於你嘅想留住都真係留唔到

好快300喇

仲差兩個

一日追曬個故， 好入心入肺

原來仲有人會睇 多謝你地

三百正評

回樓主, 我係響紙言果度睇
睇完入黎留返個言架

我的讀者們都是最好的 我一定會繼續寫故架，只要有題材同靈感

推到爆post

幾時出新故

幫手推一推

順便正評埋佢

恭喜樓主爆post前淨正評數300

1001